「R爆頭」女友死都要結左婚後先肯同居

明明同居可以幫助了解大家，睇下一齊住係咪都係咁夾， 真係夾咪結婚囉。

我條女就死都要結左婚先肯住埋一齊。竟然冒咁大險死都要結左婚先同居， 到時唔岩咪攬炒？

頭先就係傾緊呢個問題，發哂脾氣就話我唔明架啦。 我真係r哂頭真係唔明女人諗緊咩。

有冇人答到我。 我28佢27真係有必要咁急結咩🙄🤷🏿‍♀️🤦

每次一開呢個話題就瀨哂野。求救！

會唔會佢屋企作風保守？定佢有咩心理關口？
仲有樓主 女人就30歲梗係會考慮結婚 或者睇你有無咩planning 咁諗都幾正常
btw 你同人一齊住又唔諗結婚係想點

怕你小完用完唔要佢，佢要求好合理。

你地之間有冇sex?

雖然係仆街01
但你睇晒佢先 你咁僵持又唔知佢諗乜唔係辦法

會唔會係因為佢覺得愛係要磨合同包容，唔需要去試夾唔夾，因為人唔會天生就夾，如果在乎對方就會大家一齊去夾，所以唔需要驚有冇退路，如果唔需要驚有冇退路，咁就可以解釋結婚先同居啦～

家姐身邊唔少女人都28結
收到粉紅炸彈勁多
講緊嘅圈子係大學生圈子，唔係中學畢業嗰啲，中學畢業會再早啲。

一句講晒佢唔相信你

唔好情緒勒索住先師兄
始終提出請求同居嘅係樓主
佢女友可能覺得同居對佢一d著數都無
佢係自己屋企唔使做咁多家務又有人煮飯俾自己食
出面唔多男人識錫老婆，老婆變埋黃臉婆都唔少。求婚都要諗下啦，何況同居。

樓主想同居嗰個理由唔夠strong，同埋佢個目的完全呃唔到人：佢係想測試女方。
你俾人本住測試而唔係想愛錫你既方向同居得唔得？
我都唔肯啦

可能女仔覺得無乜安全感
驚你覺得同居ok連婚都唔想結
求婚到結婚中間都可以慢慢用一兩年嚟籌備
求咗婚然後同居都合理
試咗唔啱咪撻訂

唔係唔諗結婚，但唔試點知真係夾唔夾。 唔通真係寧願結左婚先發覺大家生活習慣原來好唔同，再講包容為對方改？😅

即係好似玩tinder識異性， 你都唔會話做左男女朋友先再出黎見面約會掛😂

都廿幾歲人應該明白到相處同愛情根本係兩回事。

幾多上一代明明勁唔夾但就係因為唔想離婚一忍就忍左幾十年， 搞到兩個都覺得自己為頭家付出好多好委屈咁， 何必呢。

又唔係同居之後就唔會結婚😂 真係岩真係夾就自然會結架啦。 我諗女人都係驚呢樣既姐。 但都唔駛驚到寧願賭上自己婚姻大事都唔想做決定前試下生活上係咪真係咁夾掛。 同allin 賭大細一樣差唔多咁博喎

有，差唔多每個星期見面都會

怕你唔娶佢：同居唔結婚都有曬成個結婚嘅package，仲有靈活性想散就散無commitment，咁仲結嚟做乜？

果個係電話調查，丹佛大學做既,訪問一千個80後美國己婚男女
婚齡不超過十年。

結果：
婚前同居離婚比率約19%
訂婚後同居離婚比率12%
婚後同居離婚比率約10%

所以新聞就話婚前同居比婚後離婚比率高一倍.... wtf?

如果點都唔肯同居
黎個長途旅行

識好多情侶去完散左
好邪

咁快俾你 知道佢唔係處 仲得了

緊係 局你 結咗婚先喇

同居係指只得你同女朋友兩個定會同埋長老住先？

我只可以話我經驗話我知true love唔係大哂😓 中學果陣拍拖都可能仲覺得真愛無敵， 大個左成熟左之後就覺得愛都只係一種感覺同情緒，永遠跟個feel去做決定都中伏多。

同信耶穌一樣， 你覺得你好L愛耶穌，耶穌都好愛你。 但你又守唔守到戒，婚前有冇性行為，講唔講大話先🤷🏿‍♀️

次次被人飛果個當下都永遠覺得自己好L愛對方，想佢唔好走只要佢肯一齊話知男仔叫過雞女仔搵sp咩都可以原諒。

到你開始死心搵到新歡，對方就會想復合但你就話知佢做咩都叫佢死遠d so都唔so佢

真愛？🤷🏿‍♀️

現實層面黎講， 一齊相處得舒服比起岩feel 走得更遠更長久。

我都係啦， 身邊賀把人結。但我男人冇咩感覺。 28歲憑咩結。 24歲畢業，唔信做幾年野就買到樓又買到車請埋工人湊阿b， 咪又係搵屋企人買單。
因為年齡到就話要結但根本連照顧自己能力都無

但願女朋友起唔到我底， 講呢d應該分手都似

why not both
其實同居都係保護緊佢
如果我係個永遠唔做家務既大男人
結婚後話知佢番工辛苦總之咩家務我都唔做要佢做。 岩岩結左幾個月頂唔順唔通咁快就話要離婚， 唔驚比人笑大個口 ， 女人最緊要面子嫁得好， 到時咪一樣係度怨？🙄

同居就唔會錫條女既咩🤷🏿‍♀️😅

結婚都係對女方一個承諾。
愛佢就自然想比個承諾佢。
如果又愛佢又同居夾咁就prefect
如果只係愛但原來完全唔夾咪tune岩先結
唔駛咁hard core 結完先同居原來極唔夾攬炒🤦

樓主，唔同居，唔好結

講真嫁

習慣係好難改，撞正你最討厭果樣，咁就一世

兩個，冇諗過同長輩一齊住，一定好多煩野。住得近d可以照顧下咪算囉

good idea.
我就成日想窮遊， 佢成日想豪遊。
so 9 sad

cls十個負評😭

Agger

港女都啱

ching 係咪好後悔當年冇同居就結左婚
見你comment 似己婚， 有咩advice

😭

咁同咗居，結婚之後咪又係多人離婚，唉！
而家呢個世代仲邊有包單寫㗎？咪傻啦...

一句講晒，睇吓樓主有幾愛佢女朋友囉～

此 post己完 唔駛再覆 唔駛再負評
費時第二日比我女朋友見到
thanks for the comments

有冇宗教背景？又或者有啲咩心理陰影？如果唔係講真我覺得同居真係好小事

兩性關係真係複雜
毒撚呢世都唔會明

ok唔推

想問一句 唔夾係咪會立即分手 放棄呢段關係
你竟然唔係諗點樣去遷就 去解決生活習慣唔一樣既問題
人本身就唔一樣 唔會搵到個一模一樣既人
就算同居咗發覺大家好夾 一樣有機會因為第二d野而令感情有變 所以用同居黎測試夾唔夾係唔準既

另外樓主女朋友喺近30歲同一個無planning同唔夾就分開既人同居 我覺得都算係另一種all in

你自問你係咪表現好到女友唔應承你唔得？
如果佢同過其他人同居而依家唔肯就話唔明，但明顯佢係從未同居要比第一次你，就等於比個處你咁難突破心理關口，甚至比起破處更難，你想像下你女友同你講以前同人做過，你都會有一絲介意，如果再講以前同人同居過，一定更介意

28唔結 等38先結？

咪再用Emoji 連登規矩 用連登icon

笑，你根本就係純粹開個post自high自說自話

同林鄭d對話一鳩樣

正常

港男真係殘命黎
同居姐 要又拜又氹？
你同佢講家務同錢都你包
如果都唔得擺明無愛啦

你係男人黎 合則來不合則去

即係問你有冇樓
連登幾時有連登教父

男人梗係覺得同居好啦
但係係女人嘅角度同居好大風險
首先屋企人多數唔贊成
會覺得自己個女蝕抵晒俾人
而且比啲親朋戚友知道之後實多說話
最後結得成婚就冇所謂
但結唔成分對女人好有影響

第時識左第二個男朋友俾佢知道你同人同過居印象分肯定大減。就算佢冇問題你比男方嘅屋企人知道你同第二個男人同過居，肯定唔鍾意覺得你係好隨便嘅女仔。

你地本身有地方可以隨時做？

我同男友傾好左係訂左婚先>同居一年> 結婚。

我有朋友就係因為個ex叫極小便都唔拎高廁板
次次都要佢抹
頂唔順就飛左
唔同居過點知有無王子病個人有無自理能力
有啲人根本仲係媽寶 唔適合娶老婆
唔同居過係唔會知

樓豬女朋友快啲入嚟睇啦

趕住搵人埋單

一同居比你發現佢乜春家務都唔做，黎m整到成個廁所都係血咁，咁搵老襯計劃咪失敗囉，27,28歲不容有失啦嘛始終

幫手推推

樓主條女平時係屋企一定係乜撚都唔做
建議你飛左佢

巴打講得岩， 樓主呢d鬼係叫成熟， 純粹叫諗自己姐

比個時間表 人有墮性 同居左後無乜野其實你唔會結婚

男人黎講樓主都算煩膠 淨係睇你打果啲野都睇到燥

女仔會諗住埋左
你仲有咩誘因會娶佢
Reject你好正常

講真，我勸你同居左先。
我情況同你一樣。
結婚後，我又覺得佢有潔僻，佢又覺得我污糟，依家要大家就得好辛苦。
問題係，你同居後，你可以走，你結婚後基本上都唔會走.....

點解我老婆同你條女一樣死都要結左婚先呢。
佢話因為好多男人，同居左之後就唔肯結婚喎.....而 set deadline係冇乜用，不過你可以試下。

有d野可以就，有d野就唔到。
我覺得同居試左先會好d。當然，有愛可以解決一切。
有愛，另一半家暴吸毒都忍受到架啦。有時d野，唔長期住埋一齊未必睇到。
你去個長旅行十幾日，或者睇到少少。但始終同你幾個月住埋一齊唔同

咁生仔駛唔駛試下同個小朋友相處下先決定要定唔要？

咁老老實實，生仔呢味野，平日相處見到佢有冇愛心，睇下佢同親戚小朋友玩d interaction都估到少少ge.
你話生下試下先，呢樣野實際上做唔到。
但同居一排先姐，係合理同可行。
唔係話淨係益個男，你女方一樣可以睇清楚個男人生活習慣。公平架喎。

旅行係一個好好既考驗

啲女人覺得三十歲係關口，三十歲前要結婚

咁要試幾耐？ 到時長途旅行就話得十幾日唔夠
之後就話三個月唔夠，半年唔夠，一年唔夠
要唔結就總有理由去推搪

對方係一個點既人，就算唔同住，一齊相處咁耐，多多少少你都會意識到

如果對於呢份未知就冇膽去踏出呢一步，咁兩個真係唔好一齊好過

睇樓主d說法，根本佢只係想說服女友去buy佢果套， 都冇嘗試去理解佢女友本身的諗法，真係一副聽完就算，繼續我行我素的態度

同居完仲會結？

有共識結婚而同居左先我覺得係好事
但樓主擺明係唔想結住
女友唔係唔想結婚前同居
而係佢想結婚
你就想拖住
兩個人好明顯冇真心溝通
一齊都唔會長

不過呢d野樓主自己衡量。
如果自問有少少吸引力ge，可以再搵過一個，我建議你再搵。淨係同唔同居呢樣野，你地價值觀已經有少少分歧。
如果自問吸引力唔夠唔想再搵。咁你要衡量下呢件事值唔值搏....你賭緊你人生。講真，未必會輸ge。如果條友完全係頂唔順，你唔會拍到咁耐拖。
但，真係賭博。自己諗。

個人經驗分享，都唔係睇有冇愛心的。係睇你同佢在管教方面個落差有幾大，否則愛心爆棚都係死。

我都係結婚前三個月先住埋一齊，有個期佢會安心 d 掛？

媽你老母寶，講埋d死蝗語
香港人叫群腳仔

我覺得要有dealine ge.
但起碼都一年啦講真。捱到一年會保險d。對雙方都係。
一齊多多少少意識到，我認同。但真係只係多多少少....
好似做家務，我自己獨立生活過，我自問應該都合格。點知結婚後我老婆話我做家務完全failed, 然後佢自己搶曬來做唔比我掂。

其實同時佢都可以試同你夾唔夾
真係無理由拒絕

拉

30就高齡産婦…你話？

30邊算高齡
35後啦起碼

咁你會唔1會幫手做家務先

飞啦

你都要考慮埋女仔屋企係咪唔想 同佢屋企係咪極度保守架！

咁依家60都係中年姐，學某高官咁講

咁你又有冇stat去prove婚前同居比婚後先同居更好，例如離婚率更低、婚姻生活更幸福美滿之類？

哩個係現實 好多女都唔明
純粹覺得自己年紀開始大 自己覺得進入剩女

佢地唔會見到結婚的唔好
到你地結左婚 你老母同佢老母 吹你地兩個生仔果陣仲煩
唔好講我亞媽唔會吹 有時佢地想抱孫果心態癲過d藍血人

例子1：煲靚湯 飲到肥肥白白
例子2:頭借路拎d薑出黎話好食
疊出不窮

結婚唔是兩個人的事

巴打講得好岩

巴打話個個星期起碼執一劑呀

咁點解有嘢唔夾就幾去諗點就對方，而係決定分開先

好多女人好污糟求其， 屋企就有老母執手尾，
見識過朋友啲女工作就女強人，返到屋但剩係識攤係度， 男友個老母開始怨佢，開聲叫佢幫手做家務，個男人夾係中間覺得好辛苦，仲係同圈子唱人地個老母對佢唔好
如果娶左先知係咁仆街真係大鑊

咁有少少危，唔生會減少磨擦的機會
我試過連有咗仲去唔去旅行都嘈一餐，呢個都係價值觀問題，而未有之前係預示唔到的。

一句講曬
樓主自私到仆街

人地大好青春浪費係你身上
你就用同居嚟試人啱唔啱你
唔夾就飛鳩人

你條女都近30啦
樓主唔好害人啦
難聽啲講句
咁撚自私 結婚都無結果

冇所謂啊，同佢簽定婚前協議書。佢唔俾你試吓同居，唔俾你試用，咁你都冇必要保證佢婚後嘅生活。到時如果同居左之後發現夾嘅咪離婚囉

其實樓主只係想方便屌女友，完

啱

係咪乜鬼家務都唔識做/唔肯做，又唔識煮飯果尐？
一同居咪現形

係呀....
呢排社會事件多，連政見都有少少唔同。
雖然未去到黃vs藍咁極端....

唔好結，完

屌厭左就飛

人地27歲都唔娶人 唉

首先家庭作風保守既女仔婚前同男友同居要頂住好大壓力
仲要你都講到明隨時諗住唔滿意就縮沙
傻既先同你同居
你真係唔值得

好正常

你唔係真正愛個女仔，你係驚蝕底
你根本唔係同人傾，只係想人跟你個套

結完再離婚Lo
幾咁閒

真

你自我保護意識咁強
你自己都知原因 因為你受過傷 亦唔想再傷
所以你即使解決到今次問題 下次你都可能為咗保護自己而再同女朋友嗌交 何苦呢
要對症下藥 解開自己心結好過啦師兄

分半層樓俾佢先，佢咪唔洗結婚都同居咯

年代唔同有無計落去...？

推

咁咪拍住先LAW, 佢又無迫你結

驚你同左居就再無沖動求婚結婚

你係咪黎搞笑?
樓主都講緊同居問題，咁梗係有地方先有得同居
無既直頭唔駛諗啦

同居又唔係代表保護佢喎！
同咗居點知比啊樓主屋企人蝦，咁點？
手掌又係肉手背又係肉，係咪唔解決睇住唔幫🤦🏻‍♀️

「R爆頭」樓主死都唔肯結婚又想同居

其實唔係正常咩

你個人都幾on9 咁都有女

俾我係個女仔都唔制啦

已經20尾仲要同居一兩年個男先考慮結唔結婚。到時你一句話唔同佢結婚或者拖佢，佢點算。唔好彩分咗手到時佢已經30歲仲要同人同居過，好條件嘅男仔都唔會再考慮佢啦。難聽D講之後啲男仔會覺得佢係無人要嘅二手貨，俾人用完幾年之後唔鍾意拎返出市場（男人講嘢係真係咁難聽）。你係之後個男人你介唔介意呀？

好多男人一同居 覺得順利 就唔會諗結婚
會覺得結婚都係差張紙咋 做咩搞咁多野
所以好多女人都驚埋唔到單

呢個真同咗居後另一半，發現同居同結婚一樣
只係結婚有張紙有個儀式咋嘛
咁點解要咁麻煩搞咁多野結婚
到時一拖就唔係拖幾年咁簡單

同居係好撚on9，唔好劑

唔知點解可以聽到叻哥把聲

你講嘢唔似29，反而似19、20
睇到呢度完全明你女友點解唔肯同居
我相信過多冇耐佢會飛你

即係咁
樓主話二人世界同居體驗
但又話冇錢買樓
即係租la
租左以後仲諗住點買？
人生規劃都冇，同唔同居都嫁唔過

唔係話樓豬要買到樓先娶老婆
但正常想二人世界應該一齊規劃下點先買到

仲有你啲emoji好撚嘔心 點解冇人屌

強烈建議樓主女友可以慳返啲腦細胞，積極搵過個肯承擔嘅男人
我睇佢上面講嘅嘢，火都黎撚埋
同搵工人有乜分別 要夾到先過probation
痴撚線

研究証明過婚前同居同婚後不和係無直接關係

女強人 搵到錢請個工人/鐘點咪得

真係
自撚私仲一幅益咗你咁款

台灣人都好鐘意叫媽寶
身邊香港土生土長既80後朋友都有叫群腳婚後痴住阿媽前媽後既做媽寶
我係睇得多台灣綜藝節目先識呢個term

同居先結完全搵笨，睇樓主講既野，我係女仔知道你咁諗我都即刻飛撚左你
一係求婚先，plan結婚既野籌備下，咁樣都比較易令女方接受

算啦 到人哋真係處 咁又點 咪又係食9咗人哋個處之後就飛甩人 係處就一定好下場啦咩 真係愛對方係咪處都唔會介意㗎啦 唔愛既話點好點好都係唔滿意

咁就證明你地兩個嘅消費觀南轅北轍啦 唔仲同居都知唔多夾喎

分手囉戇鳩

我同我老公結婚前都冇試過同居
不過一星期會上佢到訓兩，三日

cls 二百幾個負評
我係咪觸發左咩禁忌話題

意外地發現原來香港人都仲係好傳統
我以為香港同居生活己經好普遍
同埋應該易被人接受 原來唔係

個個寧願拋個身出黎結左婚先feel下對方生活習慣到時唔夾再算 interesting

依家解釋緊俾你聽你女朋友點諗，你唔接受就話香港人傳統
一人行一步，你買戒指求左婚先同居囉

同居啱就結 唔啱就飛咗佢？咁你同啲小學雞拍拖有咩分別幾廿歲人仲咁on9

有人屌
但佢照打

咁如果你女朋友願意同你同居，
但係你要搬去同個女仔屋企人度住
你得唔先？
同居係易被人接受，但係同邊類人囉！
你本着心態去試條女，我係條女都唔鍾意
未試過同居梗係咁講㗎啦！

咁你反省下啦仆街 喺度惡人先告狀
你上嚟拎意見 啲意見唔岩聽就發爛炸
喺網上對陌生人都係咁嘅態度 大概都知你現實點對人
我係條女早走早著

講咁多頁你都唔撚明
個問題唔係結婚前可唔可以一齊住
係你根本冇諗過結婚
就想一齊住先
如果後生都可能會肯
你女友適婚年齡想結婚，提出結婚先一齊住
你就話淨係同居
佢咪會覺得你唔肯娶佢

如果你地已經計劃結婚
結前一齊住左先我覺得好正常

再講
睇你打啲野
完全唔明你女友諗咩
乜都你自己諗
遲早玩完

周居到咁上下時間唔結婚咪搵人笨7

身邊大把人係咁情況

好呀冇問題 大家唔好推

千祈唔好推呀

人哋唔buy你就賴人傳統先不論傳統好唔好，呢個post咁多巴絲認真俾意見你，你就剩係自己講自己，哂Gas

俾人屌到化曬, 搵人埋單...

咩係情緒勒索

講真如果我係你女朋依家就三十 見住身邊個個都結哂婚 唔通唔心急呀
依家35就高齡產婦 仲要同居一，兩年之後 你話哎呀都係唔係唔夾分手lu
又要搵過第二個 係女人都唔制 依家你女朋友唔係十八廿二仲有時間嘥
我覺得如果訂左婚求完婚先再試下同居 會俾佢安心d 易接受d 起碼同屋企人有交代 唔會覺得你剩係拖

呢個年代仲有人咁諗野...

你對雙方太冇信心，如果用呢種心態相處，最大可能係.....

1）同居後你認為結唔結婚都冇所謂，所以唔會結婚，佢會覺冇保障

2）你keep住咁嘅心態，佢好難配合你認為可以合格結婚嘅分數（個分數又係得你知，佢好冇保障）

3）分手💔

如果咁睇，雖然同居後結婚對未來有保障，但事實上根本樣樣都係你控制，佢根本冇保障

但最少如果結婚後一齊，你地可以一齊努力，佢會覺得大家付出公平，可以一齊努力

再睇返樓主你話你同女朋友次次一開呢個話題就瀨嘢，你咁嘅討論方式梗係瀨嘢啦，你都唔去試下體會女朋友嘅難處

你想搵條女笨柒梗係俾人負評啦
同居左先慢慢諗同唔同條女結婚
你當個女朋友係出面買嘢嘅試用品咩，隨時可以拎返去退
你男人同居完分手可以好簡單咁搵個第二個，你有冇諗過之後個女仔幾多問題要面對

呢個post 要推下等啲女仔有警惕

咁如果同居真係唔夾你係咪打算同佢分手?
個問題係 你咁嘅要求 咪即係試用期
女人會諗
即係宜家啱住埋先結婚, 唔夾你就飛咗我 咁

咁你要同居幾耐先知道可唔可以結婚?

婚姻幾十年，就算你同居左覺得好似好夾，婚姻中一定有Ｄ野係到左某階段先會出現，到時就要面對

同唔同居唔係重點，重要既係你有無果份心 無論咩事都堅持落去

呢個世界無最夾你既另一半，只有你願唔願意行落去既另一半

可能有d 唔俾得你知嘅野，例如 好污糟，唔洗衫，唔沖涼就訓教

姐係如果同居覺得唔啱就byebye?
平時相處咁耐睇唔到啱唔啱？
旅行 過夜都睇唔到？
唔可以完全反映現實 至少睇到大概既態度掛？
你都可以預計到到時同居既狀況架啦

女仔唔想未結婚前同居
一黎 驚你好易趙完鬆
二黎 我起屋企做公主點解要搬出黎做工人
三黎 無名無份 有機會會比d長輩話
四黎 結左婚先同居有咩問題？

支持樓主
我睇到啲負評都打個突

同居係俾大家進一步了解對方
雙方都係，唔係淨係男方了解女方
亦都可以俾大家磨合嘅機會
如果發現咗一啲嘢
原來又磨合唔到又接受唔到
等大家喺婚前已知道再決定係咪要結
唔係更好咩
唔通要到結咗婚生埋仔先發覺唔夾
喺細路面前日日嘈就係好？

認同，樓主可以睇下呢個回應

其實樓主有無諗住同女友結婚先？
而家要求女友同居好似probation咁，夾就諗結婚啦，咁唔夾呢？過唔到你個probation會點架？

如果樓主有諗結婚，會否試下訂婚先再同居？

如果無諗結婚，咁同居嚟test啲乜？
個人覺得應該好少男人會因為同居生活習慣好夾而諗結婚，有錯歡迎指正

其實旅行都可以知啦

分手啦
咁都出事以後點會無事
有問題就一句你唔明
咁嘅女人結婚之後一定陸續有來

屌，原來你都係有問題嗰個

btw 你啲死人emoji想點

你消極咁睇係囉
積極既，就係盡量避免出現問題

婚前都咁無理，婚後一定大大鑊，講真，大把辦

趕30歲之前生仔，30歲之後生身體復原能力差好多，又危險啲

ching係你冇港女要姐下話

明顯樓主只係想條女晚晚免費俾你屌啦
扮乜撚野睇夾唔夾

其實唔同居都可以知大家生活習慣

利申: 我男朋友一個月會黎我屋企一次左右
而我平均兩個禮拜去男朋友屋企一次
有時會係佢屋企過夜

問題係你未來奶奶咁多要求
你男朋友聽唔聽話先
當佢細路仔咁佢都照做既話
你話唔同佢媽住佢未必肯

講真....
男女都好，我都覺得好難接受冇同居過就結婚。
雖然我都係咁，冇同居過就結。但我都有少少後悔，我覺得我老婆都可能有少少。大家對衛生的要求差好遠......

其實我好同意你所講嘅婚前同居有助大家了解夾唔夾一齊住
相見好同住難唔係咩新鮮事
我家兩老就已經係一個活生生嘅例子

但我覺得大家屌緊嘅係樓主你嘅心態
你同居嘅目的係為左乜?

"準備結婚喇,同居定先,等到真係結咗之後更加易處"
定還是
"同居先, 睇吓夾唔夾先再諗結婚"

再者, 你女朋友唔理咩原因都好
佢唔想同居 你係咪都應該尊重吓佢?
無啦啦因為你想同居 佢就要搬出黎
無啦啦要俾不必要嘅開支 租金 水電煤etc.

咁點解你又一定要咁堅持
背後有咩重大原因驅使你係都要你女朋友搬出黎同你住?

溝到咪溝其他國家啲女囉自由市場
不過唔好屌啲女鍾意洋腸呀 港男都唔係好多人啱

依家係樓豬要求同居
你地當自己大帝？

咁點解佢有份出去搵錢返黎又剩係要佢做家務？
個奶奶有冇叫個仔幫手先
如果冇咁都真係仆街啦 兩個出去搵錢 剩係要人個女做

啲留言話乜撚野條女對佢冇愛 我睇我覺得樓主我行我素唔顧女友感受 自己話點就點 似係樓豬唔愛多啲喎

同情樓主，香港人不嬲都係好傳統，又成日比較，同外國無得比

咁其實你都唔係好愛個女仔

同老人家住慘過死

同埋d港女成日話planning，而家香港想有咩plan，得啖笑

其實除咗價值觀，我覺得好難話生活上可以有咩唔夾，愛對方自然就會搵到解決方法。

咁係因為佢對你有信心，唔需要試下你。相反，你對你另一半冇信心，想試下佢。

**眾籌***
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先45%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:

唔明點解唔係掉返轉，個女仔想逼樓主埋單？我覺得一樣講得通

利申：識好多fd條女都係用呢招

如果條女成個星期或更耐都唔洗頭但晚晚訓你隔離呢？
即係一個月只洗4，5次頭， 一年只洗52次頭。
ching 真係接受到？

有哂結論就咪上黎問啦，講真咁多分析比哂你仲唔明條女點解唔肯 根本都無係女朋友角度出發，字裏行間都睇得出你好唔成熟

咁樓主唔提出同居咪唔洗傾呢個話題
而且只想拍拖唔想結婚咪早d講，呢d都係尋求共識，無話逼唔逼

女仔未結婚就同居其實會受輿論壓力
如果之後有好仔溝，知佢同居又冇結會貶值㗎
其實結咗都可以離啫，又怕咩結婚喎

我諗樓主唔想結婚，係暫時未有能力結婚，但條女想結，btw，都十分同意樓主唔應該提出同居

唔係唔想結婚

換第2個囉

講得好好
真心想知樓主想同條女同居幾耐先會想結婚

所以香港地做女人真係好慘
成日要俾人閒言閒語

旅行/住幾日果啲睇唔到？

係你個仆街唔想負責任，想浪費人青春姐，
正經女仔冇人想同居同左居男人點會想結婚，你一係無恥一係on9

所以傻仔先會應承樓豬同居
如果你話求／訂曬婚 同大家公開真喺準備結既
就唔同講法

咁個女嘅唔想
男嘅做咩屌鳩人
你提出就一定要受？

分析得好好
不過樓主都唔會聽

睇完你上面咁覆
我諗你都係同條女分手算啦
唔好害左人

18 22或者都可以
唔使理屋企人點唸 社會點唸
唔啱既分開都無問題
但係佢宜家27歲
比你同居1-2年先話唔啱分手
再識過另一個話比佢聽我同人同居過架
下手點唸

連登仔：同居實晚晚大戰300回合屌到鬆曬啦 不了
同居非處玩下就得 處先娶得過

信心....前幾個月大家都話對香港警察好L有信心

唔係話同居就即係冇信心，唔好又玩二元分立呀下。

只係同居後會更加了解對方對大家更有信心，到時又安心結婚，其實同居都係一個expectation management, 等你感受下婚後你會同一個咩人生活往幾十年。 相見好同住難， 如果婚後生活完全同結婚果陣既ff 大不同， 必然係好多argue. 特別係香港都係小公主黎， 同屋企人住咩都係阿爸阿媽搞掂哂， 你想佢突然一下由咩都唔駛做 變到樣樣都要自己做...洗衫拖地煮飯執屋洗廁所。 我而家己經自己一個住，做慣左無咩感覺， 但做開小公主唔通想做灰姑娘咩， 跟住可能做得辛苦太多付出就會話人地同事都會請工人有車出入點解我咩都要自己做，人比人比死人，婆媳問題更加未必handle到，呢個根本係唔少香港家庭既寫照，特別係人到30急住結婚果班。

做個有責任既男人就己經係比緊committment條女。根本條女連自己想要咩都唔知就急住結，人地結就跟住結， 人地有錢就要跟住有錢 諗清楚自己想點先再講啦

呢個真係大家想要既婚姻咩

你好似點醒左我d野

得喇快啲分手啦

R頭爆，男友死都要結婚前開始同居
人人都有選擇，你做咩要逼人

咪係 仲講到大義凜然咁 都唔考慮吓對方
真係同居落唔啱 你就拍拍屁股走 咁人哋點先

個個禮拜屌人個女
人地話結婚你又多多藉口
夠膽你唔好再掂人，睇下女急定你急

唔好講迫
人地目標係結婚
你唔想結/唔想咁快
人地但求知個結果
唔啱就分
唔使哂時間

我淨係見到你d emoji已經想負皮

呢樣野唔成立， 反問番結左婚先知好唔夾，咁點搞， 唔通又去搞離婚？

講得好好樓豬思考下啦唔該 咁大個人都唔化

其實上面全部回晒你
起碼幾十個reply
你選擇性失明？

咁如果樓主條女有講明想幾時結，樓主拖人就係樓主問題，男28女27，女正常係心急d既

話條女死都唔肯同居就即係我逼佢

咁又可唔可以話其實佢逼緊我要同結婚

主動被動搞清楚好喎，同埋都係咁岩傾到姐

年齡對男人係資產， 對女人係負債， 完。

咁多人屌你又屌唔醒你 有一個人講你想聽嘅嘢就點醒你
得啦 分手啦 個女仔唔鍾意你啊 放過人啦

咁快啲分手啦

我覺得時間太短....
起碼都兩三個月啦，同埋你酒店有人serve.唔同玩法

好多野要同居先知 所以你要同居先結婚
其實都好多野係結左婚先知 係咪要結婚先？
唔啱就離婚？
亦好多野係生左仔先知 係咪生下仔先？
唔啱就丟左個仔？

我想講既係無野可以保證到你地未來係點
就算同居ok跟住結婚
都會有結左婚先有既問題等緊你地
到時又要試？試d咩？

女人結過離婚都係叫結過
反而好在意冇人要

睇黎你作風都幾保守
同居都會分手啦

樓豬搵返D 18 22妹妹仔好過啦

我想問下就算日日屌同結唔結婚得成婚有咩關係
點解你地可以咁保守咁

你都係想方便屌西啫

訂婚先囉

最緊要係溝通囉
互相讓步好重要
樓主同條女都咁為自己
應該都冇咩結果

講真，肯唔肯同居呢個本身都係一個價值觀問題。
所以我話睇下樓主覺得點，如果自問無乜bargaining power, 咁就算啦，照結囉。
但樓主諗清楚喎真係，講緊係餘下人生賭落去。真係可以唔試下同居就結婚？自己諗清楚覺得okay咪去馬

唔結婚綁住你點喺屋企柯屎同R腳扯

你根本從頭到尾都淨係諗你自己想點
好明顯你都有冇同佢傾過點解佢唔想同居
你男人冇咩感覺 但人哋係女人
女人差唔多到嗰個位都會想要安定名份同保障
你咩都唔肯比淨係一句同居？
喂同你同居得兩三年好未？
到時一句話唔夾又散咁佢點？
由一開始你一直都係肯我我我我
有諗過佢咩？

其實點解啲人要諗咁多 香港（亞洲地方）好多人都以為結婚就等於完左 可以無左啲煩惱咁
喂結婚其實你愛佢佢愛你 夾既 經濟 住屋各方面容許既 咪結囉
到發現有問題 搞唔掂 咪離囉 有咩問題 依家唔係結知陣呃對方玩對方嘛
諗到咁複雜做乜鳩

樓主咁唔成熟
拖住女朋友咁耐
仲係度聲大大

姐係你唔屙屎同r腳趾既？
我同男友一齊都會放屁了鼻屎屙屎同r腳趾架喎

你估而加揾工3個月試用咩

你講啲嘢非黑即白咁 有唔啱就分手 結咗婚就要離婚 完全見唔到你有打算去解決問題
你係無心去面對同解決段關係有嘅問題 比你揾1000個女朋友都無用啦

即係本身冇樓啦
會唔會係驚萬一分手租金問題

女性結婚年齡係分兩個group, 一係就22歲或之前, 一係就28歲或之後, 22-28 呢個range 係比較少

佢根本都未玩夠未定性

個point都係有冇plan 結婚呢個位
一齊得梗係有諗
但對我黎講真係無急切性

成日話plan, 根本計劃趕不上變化
我都可以話想三年內結婚， 但我唔想over commit ， 正正就係想睇下同居岩唔岩先再further commit。 我而家話三年內結， 根本唔知三年後發行咩事同到時想點， 到果陣又唔想結唔通就屌我話係大話精， 厄9條女拖住人哂人三年青春？ 真係點講都得

對我黎講，及時行樂，真係決定左先comit，要結就即刻結， 而唔係先comit左再行落去。無奈往往女人都係想要個committment 先，拎左個安全感再睇下點 3年後我仲係咪香港我都未知，我點comit你。 根本某程度上所謂committment只係甜言密語，講女生想聽到既承諾。

絲打們你地真係有耐性，咪鬼理佢啦
根本唔聽人講野

咁你攞左佢最後生最多資產嗰時
然後話完
即係完乜野?

未結婚，同居要做下野比人地老母睇係基本啦，
未結婚都老馮返到嚟攤係梳發咁肉酸
要人地老母服侍埋你咩
個仔一向都企理，會主動做野

無事既

我都想問要求結婚同你日日屌有咩關係
點解可以不負責任到咁

你咁講都feel到你係個好撚仆街嘅人

你好天真

你等得你條女唔等得, 不如你而家飛鳩條女, 之後溝過條十八廿二靚妹拍吓散拖好過啦

yes
好彩樓主女朋友都蠢唔曬

要承認自己有問題都唔洗10 頁
個post 又應該點都有2 個鐘
其實各位可以慳返啖氣

我諗好多人唔係屌樓主個論點
而係屌佢個態度 思維
一副我啱哂
條女錯哂嘅咀臉

留名睇分手

咁唔使照顧過細路點知第時照唔照顧得掂？
咁係咪要生左仔先知應唔應該生？
你話借個細路黎照顧下囉
到時又話唔夠長期 睇唔出效果

買野都要試過先買啦何況結婚咁大件事。G持巴打

首先保守唔係問題

再者你咁講拍拖都會分手 同居都會分手 結婚都會離婚 離婚都可以再婚 咁其實做咩都無意義 樓主既問題都唔再係問題

根撚本就係咁
驚畀人知佢喺屋企好懶

人地唔俾你試
有問題？
呢樣嘢係雙向
你情我願

係囉其實試乜 點做都好到最後都可能分道揚鑣 快手直接結婚咪算 有乜事咪離婚皆大歡喜

逼人同居先決定結唔結婚
驚比人知你想拖住人唔想結婚？

唔係不負責任 而係兩個行為有咩關係？
係扑野都唔需要結婚先得既時代 扑過野同負責任有咩關係 結婚又係咪等於負責任？
我個人就覺得兩樣野無關 但如果環境許可 大家夾既 咪結婚囉 好正 結個陣我唔係呃唔係𠱁唔係老點對方
如果之後有日大家發生原來行唔到落去既 咪離婚囉 好簡單喳嘛其實

啱啊
買飛機杯一定要試過先買啦何況結婚咁大件事

我唔知點樣可以混為一談。
你同居，同你住果個人都係同一個人，但細路個個性格都唔同。
或者呢d真係價值觀問題。但同居可以睇到一個人有冇交帶，點安排生活上的小細節。冇人話唔岩就散，一樣可以磨合。
但有時候，如果兩個人習慣真係差太遠，早少少發現，大家可以傾下放棄定繼續。
好簡單一個措施去減低風險，對雙方都有利其實。
你講緊係成世一齊喎.....呢件又唔係一件咩艱難的事。
咁當然真係唔肯ge，本身，唔願意同居呢件事都係價值觀問題。咁要再諗諗係咪大家真係夾囉。

女人27又真係開始衰落，要快D搵人埋單。

咁冇關係咪結囉

你同話食乜都冇所謂
但人地講食快餐又話太肥，食壽司又話凍嘅人有咩分別
打幾行字就係講呢啲

咩人都會老架啦
同居咋，洗隻碗，幫手開飯門面野點都要做
個女人依家同第個結婚都係夾唔到個奶奶，要個老公搬埋去娘家住
我朋友都結左婚，但係買左樓無同屋企人住
依家邊個慘啲

啱呀 結婚點解唔可以離婚？結婚只係大家夾到相愛 想一齊行落去 俾大家一個證明 你結個日或之前 唔係呃唔係老點
到一日大家原來行唔到既 咪離囉 有咩問題？
唔係無意義架 意義係係過程 唔係結果 拍拖會分手 結婚會離婚 唔係無意義唔係浪費架 你中間過程大家都得到唔少野架嘛
咁講人出生會死都一樣無意義啦？

其實得架 大把人 一望覺得真係佢既 幾日 一星期就結婚
有人行到尾 有人發生原來唔得 世間變幻莫測有咩咁出奇
點解諗到好似結婚離婚係大件事咁

已經無晒啲問題 直接結婚啦咁

賤格到

對唔住我唔明你講緊乜
我支持樓主結 因為你唔會之後發現唔得 而谷住要行落去架嘛

唔係我諗到好大件事係樓豬姐 佢試得就姐係有得揀唔想離啦 但佢係迫人接受佢嗰套囉

你知唔知同居對一個27歲既女人係好大既傷害？
咁都唔知既你真係唔好話自己係成熟負責任既男人

同居唔夾 同結完婚先唔夾
已經差好遠啦

將來嘅野邊個會知
所以結婚嘅承諾係代表有意同對方一齊行將來嘅路
係一種信任同力量嚟

你真係好不負責任
無諗過同人結婚仲日日同人上床
你仲賤格過樓主

香港黎講真係既 唔明點解香港27歲未嫁有幾大不了

咁你有無樓？

所以我支持佢結

係
應該係超級自私個d
最憎同呢d人做朋友/做同事

婚姻係賭博，買定要離手，無得輸打贏要

啱啊，樓主淨係諗自己
根本唔係諗唒所有因素
或者真正為對方著想

好彩個女仔無應承

問個社會27歲過多幾年30就比人叫中女老雞是沒有人要的 無得怪女人想快啲結婚

Omg
咁你又唔可以咁講喎 唔係個個女仔都咁諗
上過床代表乜？你以為得我先咁諗？女仔就無人咁諗？
我明你心態既都

你黎搞笑？假膠？

嗱佢個啲咁樣講既就真仆街啦
同埋我支持樓主結既
咁你唔會之後發現行唔到而大家谷住逼大家繼續落去架？
咁但係依家係啱既 咪結左先 又唔係呃結婚

其實同居同結婚唔係對立面黎
同居幫助到了解對方， 結婚都一樣，
結婚都係等大家建立共識timing岩唔載套搞野生小朋友
個point係比個buffer大家去下一個階段前建立共識。

人生根本就係不斷咁試，人生係好多條路， 唔一定係結婚生仔， 大家都係想搵個有共同目標既partner 行落去, 冇人知前面條路係點。 但如果唔岩channel， 價值觀又唔同， 當然分開係最好， 有d野真係唔可以用愛就包容接納一切， 真愛無敵論根本係冷氣軍師， 你點去用愛去接納叻哥陳百祥你話我知。

小朋友關乎生命當然要負上責任，但真係有種人係連自己都唔識照顧自己，仲點去做爸爸媽媽去養育下一代。呢個時候有個不育家庭背景好好想收養果家人既仔女， 比哂承諾會養到肥肥白白出人頭地，你又點睇？ 中國倫理就肯定屌9個家庭連自己個仔都唔要正人渣。 但對個細路其實係一件好事定壞事呢。

根本人就好多選擇，做自己覺得舒服既野就夠。你問我女人想結婚， 一半係因為夢想中的婚禮， 一半係因為年記到受同輩長老社會極大壓力。 如果單從兩個人的感情角度出發， 根本結唔結婚又有咩所謂，根本唔影響彼此關係。

弱弱問一句： 而家係因為要結婚所以先想有個committment, 定係因為真係愛對方而好自然咁比個committment出黎？

香港女性多數似乎本末倒置左係前者囉你問我。

上床就要結婚呢個思想會唔會太過古老

我係講緊香港呢個社會既問題

都好可惜啦
最後既青春俾左d咁自私既人
應該係一生既遺憾

佢可能擔心你會對佢冇咗新鮮感同神秘感
同擔心你習慣咗就唔會想結婚

不過某程度上。如果你調返轉來睇
呢樣野都反映到大家對對方信心有幾多。
如果你試都唔試就決定all in餘下人生，代表你對對方本身就好有信心。
我覺得點解上面冇同居過反而離婚率低，因為本身佢地就好夾，先夠膽唔同居就直接結。而唔係同居過就會令到多d機會離婚，兩件事的因果我認為唔係咁樣。

我覺得樓主只要問自己，你唔同居，最後奶左野，你接唔接受到？接受到咪去。好簡單。

識得耐，一齊得耐就會知道係乜野人

如果愛既會互相容忍對方既問題

同居過既女仔，分手後既日子好難受，朋友家人都會講..... 男既食多幾條女叫情聖，女既叫公厠呀⋯⋯

你想佢叫就早點了解夾唔夾，而唔係逼佢同居去等你有期望管理

而且，換一個講法，你有乜吸引佢去相信你以後會照顧佢而你講既野只係你想要或者想去做既野

利申，結左婚，之前無同居有個女。所以我心諗如果個女將來條仔係咁，我會叫佢搵過個，再唔係一個人生活也可很快樂

你up乜
上過床仲要日日都上
又無諗住結婚
即係純粹想玩玩下啦

10幾或者20頭都還好
去到20中都仲咁樣諗既
擺明係player啦

點解係好大傷害

唔同居就結，等同破斧沈舟，其實睇你點睇。
破斧沈舟歷史上都係成功

我意思就係
唔係要一模一樣既情景先可以睇到對方點處理
去旅行有人serve係唔可以完全睇到同居可以睇到既野
但係你都可以知道佢既態度 佢既習慣囉
當然佢有心隱瞞就無辦法啦

你要同居過先知佢有冇洗頭？
成個星期先洗一次唔一齊住都頂唔順啦
你拎啲咁假設性既例子黎講冇乜說服力

結婚係一世既承諾，亦係生小孩既基礎
你諗得好理想，唔夾就離婚，但大部分情況都係單方面想離婚，唔好合理化d不負責任既人

咁洗唔洗試埋第日生仔 生孫 生曾孫夾唔夾呀？
試試試 乜野都要試過先做？
你唔知試係要付出代價？
知唔知咩叫包容 知唔知咩叫忍耐
知唔知咩叫愛

睇到少少囉....
有心隱瞞亦唔出奇。

問題係，一齊住下，一個長少少時間，係咪真係咁艱難。
其實我睇完呢個post真係有d打個突，我以為我老婆先係反對同居，原來咁多人都反對

你對扑野呢個正常行為會唔會睇得太大？
如果你將佢睇到一件普通事會唔會好啲？
同埋扑野次數扑得密唔密同有無諗結婚到底有咩關係
我支持樓主結既
但係因為我覺得 如果大家愛大家既 啱既覺得行到落去既 咪結囉 同埋結左唔係啲咩 我唔會預離婚 但係如果到一日大家發現行唔到落去 我會同對方傾 傾完覺得係無謂再行既 咪離婚囉

....下？

第日有個女人
30歲單身
27歲同以前個男朋友同居
之後2，3年個男人話唔夾飛左佢
同居左兩三年 你覺得仲會有人要？

或者我咁問你啦
你係咪覺得結左婚一定咩事都唔可以唔應該離婚？（有細路除外 呢個係另一個問題）

其實同居要付出咩代價？租金水電媒？

你拍拖一個星期先見兩三次你點feel到唔洗頭果種威力。最多咪去開房包兩個鐘。最多最多都係聞到陣油味，又掛住扑野。

但一齊住， 真係唔知自己頂唔頂得順， 三十年習慣唔信你叫佢改就改到囉。

睇吓咩質素啦, 如果有Ali 咁嘅樣應該仲有market 嘅

因為結婚離婚係你眼中都只係一個所謂既正常行為

離婚咪離囉 無人要咪無人要囉
反正咩都無所謂架啦

又黎問？
你係咪無睇過前10頁d人講咩
唔重複啦

問題係你連計劃三年後結婚都覺得over commit....

廿七計劃三十結婚唔過份，如果討論完佢要搞好撚多野就話姐，但都無傾過

如果同居既目的只係測試對方，咁講白點係你想有個又夾得黎，又唔要commit,你又可以唔使縛住既plan.... 佢得到既係乜呀，唔夾俾仔飛，夾既都可俾仔飛

娶老婆要處女嗎

下？
真心，有咩問題？
我自己唔會將呢樣野納入考慮範疇。

我結左婚兩年，我從來唔會問我老婆有冇同ex扑野同居呢d on9問題。因為有定無我都係咁拍落去。

中point
原來港女對同居極反感
我而家先知
呢個post cls有成5百幾個負評
我仲以為香港充滿現代女性

唔係無所謂架
點解你睇野咁極端呢

同埋其實樓主個出發點已經係錯啦

真心相愛既情侶
同居係為左日日可以見耐d
增加甜蜜既相處時間

你係為左試下大家會唔會有野唔夾
而唔係因為好愛對方想一齊住
算啦你地結左都好快會離婚/出軌
唔好晒大家時間

咁講真。
我覺得同居係要有個deadline ge.
一齊到咁上下就要去馬結婚架啦。

agger
我上面都講咗求婚先同居
樓主睇都唔睇就屌話點解同居要同結婚一齊講
希望樓主唔好害人

我真心suprise.....

我個人都唔反對 但要睇吓自己另一半意願同埋個目的

對方唔肯 傾過都係覺得唔ok 無謂迫人接受

我覺得個目的好明確 唔係結唔結婚 而係想知道對方係咪真係可以有心解決相處之間嘅問題

好多人22，23已經諗緊5，6年後結婚
27，28其實好多情侶諗緊第日小朋友供書教學架喇
唔知樓主係咪都有諗過啦
但睇d字真係唔似
似個10幾20細路仔多d

cls揼邪骨個post都係得百幾個負評，呢度成五百幾個

剩係睇樓主講野都覺得好撚燥
係咁加埋啲Emoji🤷🏽‍♀️🤷🏽‍♀️😂😂
搞到好似你講啲野好合理係你條女錯咁？

講埋啲野又Mean 由你把口講出黎真係好嘔心
你自己都識講
男人年齡係資產 女人年齡係負債
27 28都唔結 仲要哂一年同你同居試？
試唔岩你飛左佢 你三十歲大把世界
佢三十歲搵邊個同佢重新開始？
不如唔好同居你直接分手啦

你想同居荒唔係貪日日有得扑野？
你真係想同佢結婚你會講得出試？？
你真心想同佢結婚 婚前同居就叫磨合習慣唔係試啦
祝你條女快啲飛撚左你

你唔問就代表大部分人都唔問？
有d人男女性別都ok
係咪就要跟佢個套？

既然你無迫切結婚既需要
咁你點解要咁急同居呀？
自打嘴巴

下
希望你快d分手
好L垃圾

諗同真係plan同做兩回事個個20歲果陣都係諗住5年內結婚十年內生仔架啦

我叫極端？
定係你自己自私
有著數就拎
要付出就側側膊

我哋反唔反對同居又如何 哩個post一萬正皮都唔代表乜
重點係你個女朋友反唔反對啊嘛
你嚟連登問 咁咪有人同你講返佢個想法囉

我都爭紥左好耐。
當初我老婆都唔肯同居。其實結左後係有少少奶奶地野。我覺得佢都可能有相同感覺。
依家我好努力咁改變緊生活習慣，但講真，有時都幾唔開心同攰。
好似我老婆算乾淨，我自己就求求其其，但有時返完夜，忙左成晚，我自己住果陣，返屋企真係即瞓，頂唔住。依家我點都要沖個涼先瞓得，但我係眼瞓到企嚮地鐵都瞓著果種。

你同上面個3，4個男user
反省下啦
真係好似陳百祥....

係咪我太落後
依個po唔講以為清朝
同居居然係男人著數
不如如左婚先拍拖啦

同居日日有得屌 屌厭就比你飛
佢梗係冇咁蠢啦

拿，現代女性同同居呢條事無關係，自給自足，想做乜就做乜，唔想同居就收條仔皮，呢d都係現代女性

係咪真係大部分人先....
2019年啦.....扑野有幾咁閒....
真係娶妻一定要處女咩

幾時有急過 自己一個住都唔知幾好幾舒服

痴線

唔係淨係空想
真係有晒timeline
儲錢搵資料
你估係你咩....

咁亦無需要叫人同居啦

唔講扑嘢 咁年齡係考慮因素啦掛
女方今年都27 想結婚好合理姐

嫁到比樓主真係喊三聲

流流地 又唔講數據點哩 高幾多
成篇飛機文

佢意思係唔認同佢就係古代人
係保守
算啦佢諗野方法係咁

唔好阻佢同正印既同居生活啦

我都無諗過劇情會發展到咁
仲好似男人如果拍到個接受30歲既女人
如果想睇定d 先 or想同居 就即係想拖住人唔肯結婚

你咪就係唔肯為人著想囉

可能佢自己都後悔不過條路自己揀
但始終你都有心去解決問題或者遷就對方啊 唔係一唔啱就放棄

所以要有deadline。
講真，真係咁緊張呢件事，一開始就應該講到明。
我老婆係好緊張。但我地拍果陣已經講明30歲唔娶就gameover。我覺得okay ge。果陣佢都係26/7，4年我覺得合理。
但我拍左1年幾，我覺得可接受啦，然後提出同居半年再搞結婚，佢都唔肯。拖拖下，唯有直接結。
真係奶奶地野架講真......

女人一過25 就心急想搵人埋單

定劣黎，保質期過左

兩個考慮既野唔同，要妥協一下。佢實係諗，你如果同居（玩/食）拖佢拖到30幾先散，佢再出去好難搵下一個。你既角度我明，有道是“相見好同住難”。

有時會好撚灰囉.....
我相信佢有時都灰灰地。嚮佢心中我一定係一個極污糟的人。
我自己嚮自己老婆心中原來係個流浪漢，講真，又好好受咩.....唉...

但依家婚已結，唔可以輕易放棄。但老實講句，如果當初同居，可能已經gameover左......

你睇吓樓豬展現出佢都唔急住結 有唔啱就打算分嘅態度
咁個女仔擔心都算正常合理掛
唔係佢咁嘅態度有問題 個個唔同 不過係女方唔想姐

仲16歲咩，就3張，女方叫你唔係結就分
男性3x好有市場，女方無

當然，18-25歲個陣，女方一直佔優

所謂嘅"不必要開支"喺結咗婚之後一齊住都要架喎
依家只係究竟婚前同住定婚後同住既問題

如果話唔理女朋友咩原因都要尊重佢唔想同居嘅決定
咁點解女朋友又唔可以尊重樓主想同居嘅決定？

我諗極都諗唔到唔想同居嘅理由
除非有啲咩不可告人嘅問題，驚俾人知會悔婚

再者，有啲留言話咩免費俾樓主屌
唔該爬文，樓主話不嬲有性行為
同居只係為扑嘢係唔成立

呢d係雙方面既，佢俾你睇定d,佢想同居，無人會出聲
實際上就係好多人唔接受嘛⋯⋯

又唔會咁極端嘅始終都係愛你架嘛
好好同佢講下 佢可能覺得污糟會對身體唔好 關心你姐

所以雙方要磨合，傾掂數。
我覺得要有deadline, 同居三個月至一年。然後就完。決定結定唔結。
當然，如果男方一開始冇諗住結就唔駛傾。
如果佢心態只係玩玩下，日日無限中出，乜家務都唔做。或者對人根本呼呼喝喝做野又唔認真。咁唔駛一年啦。一個月都可能收皮啦。

完全正確！

我都係現實唔想搞到咁姐，點知比人圍插

雖然可能真係好似你咁講同居gameover左， 但都算了解清楚再做決定，點都好過而家有d頂硬上feel.

其實結婚邊係講緊愛情至上，說白了就係時間到了咁岩同邊個一齊緊大家想結就結。 夾唔夾愛有多深再算吧

邊有咁絕對
咁可能女方屋企人唔同意呢
唔通叫個女仔唔好理屋企人咩
個個都有唔同想法架啦 咁樓主又講到一個人住仲舒服
都唔見得佢又幾急切需要一齊住

唔肯同你同居就話人唔係現代女性，但你自己就識講”男人年齡係資產 女人年齡係負債”，你黎個諗法好似傳統啲喎，完全係雙重標準。

唔係港女保守傳統，你睇下上面幾多留言話三十非處就老雞，要急住搵人埋單，就知香港社會對女性幾咁苛刻，拎外國黎比根本冇意思
你拎外

就咁聽樓豬一面之詞其實無結論出到
不過佢自己就話試下先唔啱就分 我諗好少女人願意冒哩個風險

無錯呀，樓主唔係急住一齊住
而係樓主想結婚之前同居先
而條女急住想結婚！

但轉個角度睇，萬一真係唔夾。其實分左係咪真係一件壞事

呢個post完全睇到香港年輕人思想仲係好傳統

不嬲有但唔係日日嘛
同居咪可以日扑夜扑

同埋人地女仔唔想同居 可能有好多原因
想草多兩個錢、自己觀念傳統、屋企人唔鐘意
最大應該係驚 樓主同佢同居完一兩年都唔結婚 拖得就拖 唔想結婚
一係就同居先一兩年樓主玩厭就飛
第日佢真係同樓主散左 可能佢搵到下個 然後個男仔就覺得因爲佢同Ex同居比人屌厭左就飛
同埋唔洗佢下個對像啦 剩係圈子啲八婆見到你同居完就分手 都一定會唱鳩佢 比人屌厭就分手
你諗唔諗到佢會有幾唔開心
佢想保護自己唔想同居有咩問題先
乜撚野叫諗唔到唔想同居既理由 咩除非有啲咩不可告人既問題驚比人悔婚

唔好諗野咁On9啦 佢係唔想既 你逼到佢咩
唔想同你同你同居一定有原因架？可能佢條女唔想同居幫樓主做呀四單純用藉口大鳩樓主呢？
你個人一定好大控制慾
諗唔到唔想同居理由 唔想就一定有唔見得光既野 on99

哈哈哈 咁不如唔好拍拖直接盲婚啞嫁啦
拍拖好大風險架

女人擔心揾唔到下一個好多人都係唔啱都照一齊架啦 哩個就係傳統思想問題 男嘅大部分都唔會想娶嫁過嘅女人 女嘅自然怕

年紀越大就越介意架啦事實係咁
況且又唔係我 係樓主女朋友

好, 唔推

30咪30囉
唔結會死咩
大撚把女人係40 50 路都未結啦

女人要靠結婚先證明到自己價值我會直接死撚左佢

樓主冇同女友去旅行/同居幾日咩

其實如果同居要做阿四，結咗婚都要做架

我絕對認同你話有人/有人嘅屋企人好傳統
呢個post已經睇出好多人都好傳統
sorry原來我思想咁前衛

同埋你自己都識話我On9
話「佢唔想嘅，你逼到佢咩」
咁如果樓主女朋友唔想日日扑嘢
就算同居，sorry咁講個X係你嘅
邊個逼到你？

個point係樓主態度
我都唔反對同居
你情我願就得

希望樓主女友快啲睇到個post

有，真係幾日。 咁梗係sweet爆架啦。但幾日應該了解唔到d咩生活習慣

你咁諗唔代表人咁諗
我都覺得無所謂架 但事實係有一班人係接受唔到
咁女方係哩一種人 唔會因為三言兩語就改變到架喎

飛呀 識唔識字？

你宜家自己住?

推到上埋熱門，出post叫人追擊華記又無人理我

你不如問下 如果同居一個月試下得唔得
一嚟就一年可能難接受啲

yes

咁都唔肯一齊住 有啲怪

唔駛咁複雜既
你有地方住既咪叫佢過黎3日2夜囉
點都觀察到

我女朋友成日洗完頭甩晒頭髮去去水位果度
平時去旅行唔駛自己執唔覺煩
係自己地方要自己執就好大問題

我見到就執到姐
見唔到就沖左落去塞住（通過一次渠）

唔係話要計較
但有d野大家都要觀察下

當然要包容大家啦

佢屋企好傳統，未來外母係全職主婦， 晚晚都會煮好餸等佢番屋企食。

你都係想日日有閪屌姐
你屌厭左就飛架啦

就係咁on9條女先要左諗右諗

唔計劃生仔真係可以同居唔結婚

咪話藉口囉 明唔撚明呀
可能條女根本知樓主唔想結婚 無啦啦又話要同居咪用結婚大鳩佢 唔好煩佢囉
可能條女根本就唔想同佢結婚同佢同居 姐係想大家有個伴呢
睇返樓主借左廿幾間財仔 條女係咪真係想同佢結婚就唔知啦
你又唔係條女 你知幾多 點解講到有一方想同居 就一定要同居 唔同居就係有不可告人既問題？
同埋咪講過好多聲譽上既問題囉 佢擔心呢啲野好正常架喎
剩係係連登大部分人睇野都係 男人可以玩 女人玩就係雞架啦
有時都唔係傳唔傳統既問題係 係驚左社會既目光
就好似未婚大肚 同婚後大肚
好多人目光都係好唔同

你講最後個個問題 如果條女唔想扑 樓主燥起上黎老強又得 掉哂佢啲野出門口又得 分手又得
調返轉 條女唔鐘意樓主都可以掉哂佢啲野出門口 分手又得
我講緊佢唔想同居 你係無得逼 唔通你去佢屋企幫佢執哂衫褲 搬哂佢啲野過黎 逼佢同你一齊住？
你唔想佢同你一齊住就有得逼啦 掉哂佢啲野出門口咪得囉

你2個住定同埋你老豆老母住先

cant agree no more

2個啦梗係

雖然你講嘅係事實，但係唔代表應該由你把口講出嚟，你而家咁即係你覺得自己仲有大把世界，女朋友就越嚟越急，所以你食硬佢咁話？

俾啲男子氣概啦巴打

同佢拍咗幾多年拖？

樓主咁自我中心
咁你諗你啦
咩都試下
咁你唔試下死
你想搵個人比你試下同居
你慢慢搵啦
呢個女仔你做下好心放走佢

啱啊 根本就好多嘢要考慮 人哋唔肯就話人可能有第個 唔好咁癡線

多謝巴打，我本手來都係諗住睇到你呢d comment. 點知觸發大戰，群情汹湧

估唔到樓主會俾人屌到咁

其實我諗你都唔適合結婚，
因為你都無依個準備成為一個老公
一個會照顧家庭嘅人
你應該同宜家依個女朋友分手，等佢搵到適合同會結婚嘅人

扑野唔係一件著數事
付出我覺得正常 係需要 甚至必要
你算唔算非黑即白？

其實你係咪根本冇諗結婚想一世同居 有d野請清楚好d

大家唔駛咁勞氣既

唔夾既結婚咪又係製造第二個悲劇

唔岩咪大家拎出黎傾
傾唔埋真係唔夾咪分開

至於咩任上呀免費雞
咩拖住唔結婚

就算唔同居都會有機會咁
同居左又唔代表會變到咁

Same here

成班好激動

唔係現唔現代女性問題
係你個心態太不負責任
所以我覺得你應該要同佢分手

咁都叫唔負責任， 唔通比左個承諾人就叫負責任， 比左承諾又有幾多個做到keep到。 我只唔想做其中一個渣男咁又叫唔負責任

成班中女拎住把刀問樓豬

你係咪唔想結！！！
係咪賤男！！

其實樓主你一直糾結喺要同居過先知應唔應結婚呢個問題上，而你女朋友已經27，繼續拖落去又真係唔係唔好，咁你會唔會考慮諗一啲折衷少少嘅辦法去解決問題？

舉個例子，你話想透過同居去觀察女朋友嘅生活習慣睇下佢同自己喺生活上夾唔夾，咁不如你叫佢逢星期六日同長假期就上你屋企瞓（夠哂方便你扑嘢啦，第二日唔使返工，屌西屌到腳軟都得啦），咁樣似係同居又未到同居嘅生活會唔會幫到你解決問題？

咪住先
同居係咪日日都會扑野

同居完我先會肯結婚

原來結婚前想搞清楚適唔適合就叫不負責任

收到，唔推希望你女朋友見唔到啦

台灣用字俾蝗語滲透咗好耐啦
用台灣做example都唔會justify到講蝗語
定你想講你係台灣人所以無問題
點都好，呢到香港嚟

老老實實，傳統有時未必唔好，只係大家價值觀嘅取捨有所不同

二手貨恕不退換

可惜你態度唔係呢
其實好明顯你都唔係一個成熟嘅人
只係唔想承擔責任，又話同居係「試吓」，
女方唔想又話唔明點解唔想blah blah blah 怪女方
其實根本你未ready 同一個女人長久落去
亦都唔願意想為佢承諾啲乜嘢

我勸你搵一個同你差唔多諗法嘅女人仲好
唔好拖宜家個女仔嘅時間 始終佢都27
俾你咁拖住仲難搵到一個啱佢嘅人

我無話唔好，我夠想自己條女係處，只係我覺得你自己傳統無問題，但都要明白其他人諗乜

傳統先係好野
D男人懶係開放open扮思想西方
咪又係想呃女仔上床又唔洗負責任
開放有著數就開放
到無著數個時又扮番傳統
睇穿晒啦

其實講到尾個女仔係想結婚，
亦都好明顯睇到你唔想亦都唔會做到咩承諾俾佢

唔該你唔好再害人，講真拍散拖比較啱你

我講下笑啫連我呢啲青頭仔都知日日扑嘢唔掂啦

一時又話傳統冇唔好

如果個男嘅好傳統話想老婆係處女嘅 又俾人屌大男人 廿一世紀都仲咁諗

公就你贏 字就我輸

支持樓主， 拖多佢幾年先， 等佢30幾同飛咗佢

想問下 佢係自己屋企洗完頭又會唔會自己執翻頭髮？

d女人咁想結婚咪又係為錢

唔會，講到依啲習慣平時已經睇到
爭在你肯唔肯去睇啫
同朋友去旅行 同一間房 永遠啲嘢都係我執
廁所有屎漬都唔會理仲要係女仔嚟
就知佢份人比較求其 單憑幾日已經觀察到佢生活習慣係點

唔想結就唔想結啦
諸多藉口....

推撚到上熱門
如果我女朋友真係見到既話， 我想講句：

冇錯！係我！
明白到你身邊好多朋友都結哂婚，收到好多紅色炸彈。可能屋企人都開始比壓力你，
而你都開始比壓力我。。

差唔多每隔一段時間你都會有意無意咁講結婚呢個話題，暗示差唔多要結婚。
我都話過想五年內註冊結婚，可惜你好快就發脾氣話咁唔好結。總言之每次一講起呢個話題都係不歡而散。。。

明白到你受到好多外在壓力，
但呢刻既我真係唔想為結而結。
我覺得大家仲需要多d時間去變成熟同建立共識，畢竟我地一齊既日子只有幾百天，話長不長，話短不短。
更何況我覺得而家既社會環境都不適合結婚。我覺得同居生活可能係一個好好既方法， 去等我地可以更全面了解大家。
但你聽完我講之後，就好係呢度既巴絲打咁，極力反對。 其實我諗唔通究竟有咩壞處，難道同居左之後就真係好似呢度既巴打所講咁會名節不保咩。其實，同居又何嘗唔係等你可以了解我更加多既一個好機會呢？

長話短說，同唔同居，結唔結婚呢d都係其次
最重要都係兩個人相處得舒唔舒服
世俗既野有咁多，每日都變， 我地又可以跟得上那一種潮流呢

唔講咁多，憑歌寄意

時光可變 世界可變
人情亦許多都變遷
我倆情 不變
那種真找不到缺點
你我每天相見 隨年和月身心雖耗損
那愛情從難扭轉
心內那熱暖 仍是純真未變

有咩可能

我幾時有咁講過

認真講句，咁傳統包咁多嘢，梗係有啲好有啲唔好㗎啦，我而家又唔係話傳統一定好/一定唔好，你下下都一碌竹打沉一船人，好似唔係幾公道喎例如我講句「泛民未必唔好」，咁泛民入面都有好多政治光譜唔同嘅政客㗎嘛，有好多左膠政棍，但係亦都有毛EE、鄺仔呢類真係幫手嘅，咁我話 「泛民未必唔好」有錯咩？

真係希望佢女朋友都有上連登
睇到自己男朋友係咩人

屌你 負評突破600

唔好再害人啦屌你

支持你 唔好屈服

女朋友，如果你睇到
唔該唔好再浪費自己時間
搵過個啦依個人只會拖到你老都唔會同你結婚

放過個女仔啦樓主

你講得啱，所以我想指出嘅係問題唔係傳唔傳統，而係伴侶價值觀之間嘅差異，但係樓主話人傳統又話人唔係現代女性，好似講到傳統就係錯、唔好咁款

叫你同居唔撚結婚個個都唔方好男人啦，又要食又唔想負責任又要浪費女人青春，真係鐘意個女仔係會想結婚比個家人，唔係同居無名無份囉屌樓主老母

聽講你條女重係處女

佢媽咪會幫佢執
佢自己有時都會

咪就係呢d你唔一齊住幾日你點知

幾時有講過又屈9我

無原因 總知一定要結左先可以一齊住！

除非條女係處女

唔係嘅話扮咩矜持

扮嘢 想屈你埋單

一係就淨係諗自己 驚下手介意 揾唔到下個埋單

所以咪叫你分手 條女都唔啱你

因為樓主係一個覺得 「年齡對男人係資產， 對女人係負債」
唔可以付托終生

fact checked 唔係

係你覆巴絲嘅comments俾我咁嘅感覺啫，我冇屈你，我話「好似」啫，你話冇咪冇囉

樓主有千百萬個理由唔想結婚
但結婚只係需要一個原因
但好明顯樓主無

呢個唔係普世價值黎既咩
如果唔係港女洗急住結婚

想同居先=唔想結婚

其實好多野都可以並存，傳統同現代都一定係對立，就算唔係現代女性， 最少都可以對同居生活持開放態度討論掛。 但你睇d留言 一面倒

屌 打漏左字
傳統同現代唔一定係對立

你上至社會
下至年紀
都搬哂出嚟
你夠膽講你想結婚？

一時又講計劃5年內
一時又講計劃趕不上變化
你講哂

事實同心態係兩樣野
就等同於率直姐係講野唔經大腦一樣

事實唔係都係咩 你講身體發展上 搵錢能力上 吸引異性上

幫你推下睇你女朋友收唔收貨

其實你諗法先啱

有啲人結左婚根本磨合唔到，離婚又多顧慮，結果一係日日嗌交一係日漸冷淡一係就家暴，甚至生埋下一代累埋個仔女

20歲到而家都想
如果一唔一齊要講right timing
咁你當我覺得而家結婚唔係一個right timing 囉
咁都有錯？

人地唔想就唔想
討論完會結果唔同？
唔通條女唔想婚前性行為
討論完會有改變？
人地唔想就要尊重
而唔係遷怒於人
講咩唔明女人諗乜，保守，唔開放
既然你同條女咁唔夾
就不如分手

講得好

咁你呢一刻的確係唔想結wor

我都想知女朋友收唔收貨啊

你唔想結婚無錯
但你條女想結婚都無錯
同居同結婚都係你情我願，雙方同意先得
如果雙方都企硬
就不如分手

我屌你係屌你態度同思維
同唔想結婚就坦白講
唔好講咩5年內
而唔係話你想同居個原因有問題

但有d人扮到好完美嘛。
同埋始㚵個心態唔同，你要扮都扮唔到幾個月，一年。
即係有時候，佢係咪懶煮飯，你煮野食佢會唔會幫手。買餸係咪唔格價，或者格價格到太誇張，呢d去旅行未必見到。
生活，同旅行始終有分別

友共情......
巴打都有返一定年紀...

香港人真係咁傳統？

其實我對同居係持開放態度，上面好多巴絲都係，問題係你女朋友已經27歲又唔肯同居，咁大家咪解釋俾你聽點解、嘗試分析下你女朋友嘅心態囉，你又唔聽，一味話要試完結婚先好，鬼唔知咩，問題係你女朋友唔鍾意吖嘛你係咁執着於傳統、現唔現代有意思咩？

再進一步，你有冇諗過可能你女朋友唔傳統，佢唔介意27歲先喺一個冇承諾嘅情況下同你同居，但係個社會傳統，佢係怕承受他人眼光所以先企硬拒絕呢？你有冇咁樣同佢傾過呢個問題呢？

仲有，我對於同居係一面倒就唔會suggest你采取半同居呢個辦法啦（可能你skip咗冇睇到），我一面倒嘅係樓主你下下都「我覺得、我認為」呢種自我中心到爆嘅言論同溝通方式，咁多巴絲覆完你，你好似完全吸收唔到咁款，俾人瘋狂負皮就話香港後生仔傳統、唔現代

算啦，我A0青頭仔，女仔手都冇拖過，冇資格評價現代都市人嘅愛情，覆埋今次唔覆喇

呢樣我同意你。

唔同居又唔結婚，保持現況。打和

討論完點解結果唔會唔同
一個話要食m記，一個要食kfc
最後傾完終有一個要讓步，or third option
如果好似你咁講討論完都唔會有改變咁咪好少事都要分手

同埋我幾時有唔尊重同遷怒於人
同埋咁都唔叫保守咩，連持開放態度去傾有咩好有咩唔好都做唔到， 係一開波就ban喎

最基本都講下有咩好處壞處掛
一黎就叫人分手
雖然都知係假膠

我覺得佢首歌quote到錯撚晒
又「我倆情 不變」又「愛情從難扭轉」咁
但結果佢心態係「如果同居唔夾就分手」

同佢地講要三從四德，唔知會點。

可能其他國家嘅女仔會好啲
但香港女仔 尤其係廿到尾依啲年紀
一定唔會想同居

我幾時有話我條女錯
我係話唔知佢諗緊咩
一直都話唔結住不如同居發展下先
有咩好屌

可惜依件事唔係食咩咁簡單呢
唔好自欺欺人啦
我想仲有咩好傾？條女講到明結咗婚先同居
你又唔想又乜乜柒柒
你都唔想結婚住但條女想喎
咁做咩仲要拖住佢？趁條女仲有啲啲青春搵過個肯同佢結婚而又唔需要同居嘅仲好

cls 我都嚇一嚇

訂咗婚先好同居
除非你兩個居住上有麻煩
非要搬出黎住
如果唔係...嘥錢

講真，如果你氹到條女就唔洗上嚟開post 啦
仲要扮曬嘢咁，唔想結婚唔想有commitment 咪認咗佢囉

條女27㗎喇，你係咪想拖到佢人老珠黃為止？

你覺得你無遷怒你條女係無用
我諗呢到好多巴絲係咁諗

明知討論完無結果仲討論嚟為乜
更何況你地兩個實傾過
價值觀嘅問題
基督徒同無神論者討論完會有結果？
價值觀問題雙方無人讓步就分手㗎啦
拖落去會有結果？

都話係樓主態度問題
我支持婚前一齊住下磨合下先

但佢心態係「試左」唔岩就分

其實點解會攬炒
離婚, 賣樓都好方便,
上網搞得掂

你真係選擇性失明

其實不如你檢討下自己講野態度同虛心啲睇下人地講既野啦

磨合左幾年
又話要再磨合
磨到100歲呀笨

磨合到樓豬自己變咗阿伯

做家務水電煤呢d係共同有既代價姐
女人先會有既代價不外乎於
親戚家人朋友閑言閑語
萬一分開下個男友既負面唸法

咁你見一次係最多開房2個鐘既相處
咁無野講啦
我既見一次係放工之後最少4個鐘坐埋一齊
咁耐無洗頭 搭巴士坐埋一齊 想挨落去個野已經想死啦

你都係快啲分手啦 睇你都幾撚自私
諗個啲野永遠係自己鍾唔鍾意接唔接受到
唔係諗點樣磨合點樣配合大家一齊進步
如果係你條女唔鍾意你啲生活習慣又同你分手
一定又上黎叫春嘈亂巴閉 話臭雞小小事就分手

樓主啊樓主
你不如直接D同你女朋友講你而家唔想結婚算啦
如果我識你我會忍唔住兜巴車落你度

聽你口吻同其他人分析
你女朋友就黎30 冇本錢再陪你浪費青春
你又話想同居又乜
其實一句到尾都係唔想結婚姐
咁你唔好拖住人同人坦白囉

你明知人地急仲要拖拖拉拉咁
2 3年後人地30歲 你又唔想結咁個女仔點?

如果你而家同人地坦白講清楚
冇結婚計劃 / 幾年內冇咁嘅打算, 佢都仲願意跟你
咁係佢嘅決定 你冇錯

但你而家擺明拖住人地喎
人地想結 又冇時間等
你又拖鳩人地 唔同人坦白講唔結婚
你覺唔覺自己有D仆街?

okay

其實同唔同居先都已經咁大分岐
而且就咁睇樓主咁講又好似搵唔到共識
係咪應該要認真再傾下先

plan同唸都係兩回事黎
plan係有行動 唸就真喺得個唸

好好奇如果性別調轉左， 係女人唔想結婚男既想結， 係咪都一樣狂屌樓主拖住男朋友青春， 一樣有6百幾個負評

執唔乾淨囉

咩有咩可能

Fact check晒你都話無可能

其實呢
我起碼講第四次了

問題係你心態呀
想試完唔岩就閃
唔係已經諗住結婚唔岩再磨合

我ex係超想結婚生仔，我係女，我唔想
一齊頭幾日已經叫我去佢度訓
係咁睇去邊租屋
但我覺得太快唔想

到佢求左婚之後我都有積極搵地方想結婚前一齊住左先
因為我都接受唔到未一齊生活過到一結左婚要重新適應

但你個態度似係廿頭想出黎住下
有地方扑野
又唔洗負乜責任果隻
你女友就唔想
咁你應該了解下佢唔想既原因囉

全中

好心你唔好咁廢啦
睇你都廿到尾，思想仲停留喺20歲

我係你條女真係喊三聲

識佢真係會打7佢

黎黎去去都係你地幾個

想問點解會變成ex?

隔咗一個鐘睇吓樓主明未我諗多咗

睇錯死咗都要結婚同居

冥婚

十分認同，我諗d人屌得咁勁都係因為樓主態度，我都同情樓主，但都要明白港女27肯定周圍比較，想結婚嫁啦，就算靠屋企人d女都要結，希望樓主都明白

我由頭到尾唔係話超鍾意佢
佢又係咁chur我結婚
脾氣唔好

係啦新時代思想開明嘅好好先生
係我哋幾個八婆唔通氣

「計劃趕不上變化」 真心pk
樓主唔好俾commitment女友，真係唔知下秒會發生咩事，轉頭拎枝行山仗都俾人拉，講咩同居結婚

同你同居係probation、邊個女仔願意
調返轉頭諗你都唔肯啦

根本就係佢態度問題
如果本身佢地plan緊結婚但女友死都唔肯早幾個月一齊住下先
咁都會同情下樓主
但佢講到個女仔逼佢結婚
佢根本唔想咁
好乞人憎

若果我係你女朋友, 睇完呢個PO應該多少明你諗乜, 亦都會好傷心原來男朋友係咁諗野
最好嘅選擇係唔洗結婚, 亦唔洗同居
分手算
----
你覺得女朋友傳統又好, 逼婚又好
你係想做, 總會諗到理由, 唔想做, 都可以有好多借口
佢想要嘅野, 依你嘅時間表, 你三五七年內都俾唔到, 不如請佢珍惜時間, 去搵一個能夠承諾到佢未來嘅男人

知你做人好有計劃, 乜都要諗晒Plan B, 要萬無一失順順利利, 好聽啲就係你做人諗得好長遠, 好珍惜另一半, 難聽啲就係你做人太計較得失同太多計算
愛情唔係要你下下變得衝動, 變得失去理智
但凡只有一𣊬間, 你對佢嘅愛係唔需要經過重重思考同計算就直接去做
呢一𣊬間, 當女人感受到, 就願意死心塌地跟你一世
------
其實樓主咁多計劃, 咁多思考, 有無諗過唔係同女朋友同居, 而係俾條鎖匙女朋友, 邀請佢心血來潮就去你度住幾日?
樓主又會唔會同女朋友商量好結婚時間表? 問清楚女方想要點嘅婚禮, 洗唔洗買樓, 定租樓, 而你同佢嘅儲錢計劃係點?
例如: 一年時間儲錢, 當兩個人只儲到20萬, 咁可以搞個點嘅婚禮
二年時間儲錢結婚, 若果儲到40萬, 又可以有個點嘅婚禮
若果你話經濟上係一個問題, 咁你又有無同佢分析工作岡位上嘅野? 有無同佢商量你想點樣搵多啲錢、點爭取升職嘅工作大計?
若果你有心同佢結婚, 我唔信你唔會Plan下
你女朋友若果見你咁積極計劃兩個人結婚嘅野, 而佢又恨嫁俾你, 我相信佢逼婚嘅心態, 又或者被逼婚嘅壓力會減少好多

與其話樓主女朋友保守, 逼婚, 呢個post嘅人針對男人
不如樓主你反省下, 你嘅心態同行為先係成件事嘅主因

求下你, 若果你真係唔想結婚, 真係咁驚娶左唔夾, 不如放生你女朋友啦

出奇地個個都好激動
拍拖可以試，真係唔岩就散冇咩問題
結婚就萬萬不能用同居黎試
總之一定要結左先， 生活習慣唔岩都要結左先， 我有冇get錯

真心頂唔順

樓主睇下啦 真係分析比你

完全錯晒
根本冇睇過人講乜
講左咁多頁淨係堅持自己果套

佢唔會睇
我回左四五次佢都冇回過

佢睇咗都當睇唔到啦

咪又係果啲問意見其實只想人認同佢
耐唔中上黎再重複下自己觀點
話你班人守舊，負皮佢

你本身有無話想大約幾多歲結？條女知唔知先？知就無野好講啦，但我睇你d comment，你都似係想靠自己唔想靠屋企人，唔會1-2年內結，如果條女唔明白迫婚，咁係佢問題

其實你有諗過唔同居用其他方法令女朋友安心？
事實係但你連承諾都唔會俾，
仲怪條女唔肯同居
其實你個腦除咗諗對方唔啱，話人哋唔理解
又有無諗過問題其實係出喺自己度？

你最後嗰句係後悔定唔後悔結婚

呢d都係價值觀問題真係....
我老婆同樓主女友有d似。
果陣成日催結婚，成日講話就三十就三十。雖然我真係理解唔到....

條友真係唔識架喎
有事一定人地有問題
意見同自己思想相違就一定係人地錯
廿幾頁留言屌足廿幾頁都唔會諗下自己有冇問題 / 聽下接受下人地意見

其實樓主係咪想個個留言都係支持你嘅觀點?
係咁嘅話咁好囉 順下你意

一時時，有時都會唔happy .
我嚮家放架單車都要遊說佢勁耐，好似成個屋企我冇乜主權咁

我睇到佢quote歌詞直頭笑出聲

樓主話佢其實自己一個人住好開心, 唔想條女過去架
所以你白費心機啦
睇 #214 同 #331 啦
#214 「年齡對男人係資產， 對女人係負債」
#331 「幾時有急過 自己一個住都唔知幾好幾舒服」

咁多點追得哂 但都move唔到我
其實你有plan結婚又點
而家係講緊生活習慣上夾唔夾
plan左你都唔會知一齊住夾唔夾架？
住幾日點會咁快就知道夾唔夾得黎
你掃幾日地梗係覺得ok, 掃一星期可能就唔ok
仲有好多生活習慣上既野， 肯定都好唔一樣。
你話想試幾耐咪比個時限大家
可能半年一年都覺得ok大家有共識咪結
女友27咁急要結佢等唔到我要5年後結咪分
反正為結而結都未必係一件好事

拍拖同買股票一樣，你投入左幾多時間同錢， 唔等於有相應既回報。

你係都要等個市唔掂先放， 咁肯定唔係一個good timing。 個市唔會因為你想套現就升比你放。

男女平等， 有話邊個拖邊個既咩， 如果年齡對男人係資產，對女人係負債不成立。 咁男女唔係一樣付出緊相同既時間同青春咩？ 如何介定拖

根本二十頁都係講緊時間到啦，要結就結啦，唔想結就唔好拖住人啦。

從來都無人從感情同兩性角度去探討無人問過兩個人既關係去到邊，感情好唔好，準備好下個階段未。。。
婚姻究竟係咩？ 真係悲哀。

講到好似有人揸支槍指住你叫你結婚咁

屌你 700都黎緊

ok 希望你女朋友唔知啦

你年記太細，呢度唔岩你架。
杜美心父母婚姻又係失敗累埋美心

咁快撚啲分啦
我都唔贊成為結而結
同女朋友講我未ready
分手啦

咁以你所謂兩性角度出發係點 我哋點知
你同你女朋友關係如何係得你哋自己先知

繼續幫手推俾樓主女朋友先

你岩呀 所以好希望你女朋友睇唔到

你簡單d， 你直接話自己冇膊頭，冇承擔咪得，打咁長仲乜

我聽日都唔知發生咩事啦，我點敢應承你聽日一定出到黎約會，我都係唔想 make over commitment 姐

希望樓主女朋友知道啦

完全中

我理解唔到姐，不過原本我都諗住結。
但.......其實真係R曬頭，30大限真係好似邪教咁

知錯未

不如你孤獨一世啦
你咁自私既性格唔好害人

同居唔係問題
同你同居就不了
完全係黑警個隻永遠人地錯自己啱曬

你點知我地聽日真係約左
又真係未約實食咩

直情係世界末日。過30仲未結婚等於變左異形

知都無咩所謂

拍拖同打網球一樣最緊要有個發球局同主導權

有咩提議

其實你都講晒出嚟咁滯....所以大家咪無問呢啲你所謂兩性角度問題囉，你話唔知女朋友點諗，大家話你知女仔會點諗，呢啲唔係感情同兩性角度咩？

你開頭話想先同居試下夾唔夾，先諗結唔結婚＞即係而家無諗住同女朋友結婚

之後有段俾女朋友嘅長文又話覺得而家社會環境唔適合結婚＞即係都係唔想同女朋友結婚

你未準備好去下個階段，或者話你根本無諗諗住同呢個女朋友去下一個階段，有無get錯？

你自己都覺得女人年紀大吸引力會低，點解你又唔明大家叫你唔好拖住人，因為你拖多幾年，你女朋友30歲就係你口中無吸引力嘅女人，到時你拍下籮友走人，咁佢點？

無人逼你一定要結，但企多啲女仔角度諗得唔得？咁既然女仔而家好想結，你唔想嘅，係咪應該傾下係咪要繼續一齊，而唔係用同居去掩飾你想唔結呢樣嘢

你兩個岩岩一齊無耐
如果識得耐 有溝通 有去過旅行 根本或多或少都會知道好多對方既生活習慣
再講 唔一定要同居 久唔久去對方屋企訓一晚半晚都可以知道好多野

唔應該將同居變成你結婚既probation就真

樓主咁急同居做咩

結婚一齊生活真係另一樣嘢嚟

溝通同包容真係好重要

其實有數得計既
主要都係身體同未來規劃問題
因為就算醫學再好
女人32歲生仔其實唔死都會一身潺
咁如果要32歲之前生
咁30歲之前結婚, 過一年二人世界
咁咪可以計劃生仔
同埋, 如果太遲生
個仔一畢業/未畢業你就退休
咁有起事上黎點算

咁當然如果唔打算生
其實我個人係支持全世界都唔好結婚生仔
人類滅絕我覺得先係對世界最好既

咁仲開乜post 呀
咁咪唔好同居囉，完
個topic 已經close 得啦on9仔

你又唔睇啦, 樓主話其實一個人好好, 唔想條女搞住佢架

不了

因為太多人睇唔到, 我又再幫樓主輕輕一推先

其實睇左樓主6,7個回覆 已經覺得佢既思想好自私
而又將自己既自私以理性包裝起黎

所以我都唔明樓主點解唔分手
一個人好好, 但又拖住條女

聽講林奠都係咁既思維

女朋友就收工搭車番屋企睇連登， 咪撚再推

最怕同居完分手，d生活用品撈埋晒一齊，清又唔捨得，清極又清唔走

一日未到訂婚都唔好同居啦，同居無大家想像中咁好

追晒咁多頁
只可以講 樓主好撚恐怖
咁多人比意見 就只揀自己想睇既嘢嚟睇
你想知婚姻係咩？
我覺得係愛對方愛到好想同佢擁有一個家
兩個人 不論係原本嘅家庭 財產 思想 將來 都二合為一
世界並沒有必贏嘅投資
婚姻正正就係一種未知回報既投資
係好傻嫁 係好衝動嫁 係好難解釋嫁
但當你遇到真正愛既人 你就知道愛情係難以計算
放工返屋企 打開門 佢煮好飯 係到等你
單單呢一個畫面
就令男人想比女人一個家

人人都唔知將來會點
但係無論將來係點
有佢 就足夠
其他事情都不再重要
一個可以令你有呢種感覺既人
就係你既妻子
到依家你仲死同人辯論同居既好壞
證明你都唔係咁愛佢
至少無愛到可以令你放低返少少自私嗰一面

好想樓主覆我 我好想同一個與我完全相反既人展開激烈討論

其實.............
講黎講去你都係保障自己啫樓主
即係你呢, 個底牌太明顯呀
個D咩試下岩唔岩, 都係多鳩如ON柒鳩既
你而家大大隻字係額碩
「唔岩咪換過個, 唔好SIDE我時間」

換著你係條女，接收到呢個MSG，你都唔GUR啦
即係點呀? 揀客呀而家?
我諗佢擰願你而家呢一刻你講明話唔結
但係想KEEP住段關係佢都冇咁嬲

你有冇諗人地點同自己屋企交代?
「老豆老母，我去同人同居呀，BYE~」咁呀?
呢個唔係潮唔潮流既問題
係你呢個行為好仆街既問題
如果，你以結婚為大前題, 求左婚
係個一年之內同居, OK冇問題
你又試到你要試既野, 女方又好下台
EVEN大吉利是最後結唔成，人地都唔會覺得有咩問題

而家你婚又唔係同人結，又唔係雙方AGREE不婚
咁同咩居啫? 你話我ON9都係咁話
我自己生左2個仔女，我明你女友點解嬲囉
做人自私到咁出面，你以後係女家都冇乜好日子過

我好想知你個篇野你女朋友收唔收貨阿

30歲「大限」其實有得解
基本上人體30歲打後就走下坡
開始踏入中年
人會清楚感受到身體不復當年勇
心理都會跟住變化

我好撚想你條女睇到你個concept
「唔岩咪換過個 我年紀大左係優勢 你急我唔急」

點擊此處 立即展開激情對話！

推俾樓主女朋友睇先

但用友共情 嚟憑歌寄意....

得佢同某幾個男人係度扮晒野
不負責任吹到變負責任

岩岩先睇到個post真係蝕
我話比樓住聽我23歲 諗緊結婚 唔知佢會唔會覺得我痴撚線

樓主女朋友一定要睇到阿

勁過林奠同警賊

擺明揾樓主埋單
又唔係俾你食左隻豬
憑乜吊高黎賣?
唔同居過
點知佢有無乜野習慣你接受唔到
而佢又唔肯改
你要令佢知道邊個係莊閒
不過如果無結婚念頭就唔好拖對方

Ok

樓主話唔好推

佢條女會見到

咁大力拉小心1001

喂人地女朋友你好呀
嗱，我自己都做人老母
阿姨教精你，呢挺咁既仆街仔咁撚自私
愛自己多過愛人，以為自己好成熟其實自私到核爆
大個女，最緊要係自己愛自己
唔想既事，唔好夾硬做
呢個世界大把野更值得你去追求, 知道嘛?

咪推啦

打個比如結婚果陣個個都宣哂誓要永不分離， 離婚果陣就。。。真愛無敵論唔work架。

愛情一回事 相處一回事 結婚也是一回事
可笑的是從來都不是同一回事

所以無講過樓主女朋友d咩
但你再睇下樓主d心態
就會明點解呢個post仲未完

蝦你班仆街仲推

唔好推

樓主：on9仔你慢慢結婚，我專心玩女人

大開眼界
既然男主角咁理性咁理直氣壯，又唔怕無左個女朋友。
咁點解又要驚女朋友睇到呢個post?

唔好推走我quote俾樓主女朋友d文阿

唔好啦~我希望你條女有睇post啊

真係愛佢既
又點會係埋單呀
講得埋單都唔愛啦

過左30就會發現根本唔係一回事
我身邊拍好多年拖果啲都過左30先結

喂屌 咁看破紅塵就唔好拖住條囡
搵返個有共識唔會結婚既女朋友咪算鳩數

我老豆有個堂兄弟50幾歲都未結婚 都好似你咁樂得自在
最緊要你唔好搞鳩到其他人姐

擺到明垃圾廢柴淨係想屌閪

比你係到post 多次

樓主女朋友
入黎睇下你男朋友想同你友共情阿

女朋友發少脾氣一日 我長命一日

因為你係男人，完

topic同句「幾時有急過」有小小陳百祥既影子

咩人諗咩野啦
真心相愛 無私既人 會將個d誓言當做至高無上既承諾
你呢就唔知喇

咁點解仲唔分手?

再睇啦， 可能今日唔想， 明年今日己經結左呢
who knows

又再輕輕一推

繼續輕輕一推

不嬲標題黨 點知比人插到飛起

巴打終於覆我

你自己都識講「年齡對男人係資產， 對女人係負債， 完。」
咁你拖住條女又唔肯同佢結婚 一尾係到拖佢咁唔算自私咩?

事實上呢個社會就係對3字頭過後既未婚女性咁嚴苛
換得男朋友多就話人臭雞公廁, 告人強姦/性騷擾就俾人話勞資糾紛
3/4字頭未嫁女仔就俾人標籤老姑婆/老雞, 肯定有問題先冇人要
3/4字頭未娶既男仔就係黃金單身漢, 鑽石黃老五, 實大把女送上門
5字頭男人娶個2字頭妹妹仔d人覺得冇問題
5字頭女人嫁個2字頭男仔就話煲老藕
人係群體生活, 無可能唔戒意閑言閑語, 淨係圍住自己轉咩

好現實黎講, 女性25歲後身體各方面都開始向下架喇
雖然話大把人35歲先生仔
但係始終早d生, 身體復原快d, 湊小朋友都有心有力d

你緊係未結婚
我覺得結婚前同居先好, 大家都清楚係咪可以同對方生活到
一味講好愛好愛, 到最後係咪唔洗洗碗洗衫拖地生仔交租?
生活習慣唔夾可以好撚大鑊, 到時乜嘢愛都會磨滅晒
呢啲唔係你感性咁諗可以想像到嘅嘢嚟
根本兩個人結婚就應該考慮埋一齊生唔生活到, 人生目標一唔一致, 金錢價值觀夾唔夾
呢啲唔係有愛就得嘅嘢嚟
你過去隔離已婚版睇下, 離婚嗰啲都係冇同居過

PS 我係女人

神又係你 鬼又係你

我好同意結婚前要磨合 但唔代表一定要同居
長旅行 久唔久去對方屋企訓幾晚
平時傾計之間問及生活細節 一樣有好多方法知道對方既生活習慣

樓主改名做阿叻都唔錯

無話同居有問題
但依家係樓主想同居
女朋友唔想
樓主仲要WFC既心態
話「年齡對男人係資產， 對女人係負債」
話「幾時有急過 自己一個住都唔知幾好幾舒服」
仲要用友共情黎憑歌寄意
但結果佢心態係「如果同居唔夾就分手」
ok?

飛鳩條女, 溝過條十八廿二靚妹拍吓散拖先啦, 當堂冇晒結婚壓力.

講真, 你先係果廿八, 三十都未出頭, 咁快搵舊嘢綁住自己, 又係on9 啲嘅. 到你三十六七八, 事業經濟穩定, 如果玩夠想修心養性, 到時溝條廿五六七, 拍兩年結婚咪啱啱好囉

其實無咩人屌樓主個用同居當試婚嘅論點
因爲都有佢道理
結婚同同居都係你情我願
無得迫
樓主唔想結無錯
佢女朋友唔想同居都無錯
價值觀嘅嘢無咩對錯之分
大多數人都係屌樓主個態度同思維

hi 樓主女朋友, 你男朋友厭棄你阿

我係已婚版常客

如果女性, 一過廿五已經開始跌watt...

其實係咪老姑婆只係睇條件啫, 條件差嘅根本可以20之後就已經冇人追直到永遠..

樓主應該未同佢GF傾生仔?
講真我覺得好多嘢決定結婚前要傾好
幾時生仔, 咩條件之下先生仔, 生完點湊, 邊個湊, 點教育(EG入名校? 唔谷學業?)
做家務點分工
鬧交嗰陣點處理
婆媳問題點處理
啲錢點洗, 儲幾多, 洗喺邊度, 有幾多錢係可以任用, 儲嚟做啲乜
工作態度有咩期望, 例如有啲男人唔想女人唔做嘢, 有啲女人想男人上進進修
生活上, 有冇邊啲底線, EG有潔癖嘅其實會覺得一返屋企就即刻沖涼換衫好正常, 著街外衫唔可以坐梳化, 但呢啲唔係同居一齊都未會知條線去到邊, 如果遇正我呢啲乜都懶懶閒, 要我每日返屋企都入手術室消毒咁, 我真係睬佢都傻, 咁咪等是但一邊爆煲

連呢啲都唔知講真唔好結婚
唔好咁天真以為結完乜都可以解決

去旅行大家都心花怒放, 根本唔洗處理一齊生活最煩嗰啲事
不過有點我同意, 如果去旅行都可以日日嘈, 唔好期望結完婚會變好, 只會更加差

好奇一問 如果樓主都覺得自己啱
價值觀正確 思路又清晰 又有遠見
怕咩俾女朋友知哩個post嘅存在?
頭先唔係企到個道德高地有咁高得咁高咁反駁我地D價值觀架咩?

定係你連 唔結婚 3個字都唔敢同女朋友交代?

個女既同你出來住之後
錢又洗多左
家務雜務又煩多左
承諾又唔係有
仲要俾你屌
唔夾仲要俾你飛

咁佢到底為左d咩要乞呢個試用期？

同居唔夾緊係分手啦如果前題係想結婚
唔通仲拖住?

樓主唔係想同居, 係想易啲扑嘢啫

唔知樓主女朋友今日係咪準時收工呢

AGGER!
呢D野係你情我願
個女仔擺明想結，樓主明明係唔想結
結果就俾十萬個理由自己, 又話試同居又乜又物
呢個咪就係問題囉, 態度問題呀

其實好簡單
樓主唔想結
佢女友想
樓主想同居
佢女友唔想
大家講清楚
無人讓步就就分手 好嚟好去
但樓主嘅態度先係問題

其實所謂最煩既事都離唔開洗碗洗衫拖地之類既家頭細務姐
呢樣野就真係互相遷就 如果其中一方堅持絕對唔做真係講多都無謂

btw 仲有去對方屋企訓呢
當然 你都可以話老爺奶奶/世伯伯母係屋企又唔同講法

其實所謂承諾, 都可以離婚㗎啫

希望樓主女朋友知道自己男朋友點睇自己啦

所以其實好多人都冇屌佢用同居去磨合下
莫講話生仔啦
樓主睇怕連結婚既plan 都未有
同埋字裡行間睇得出佢思想唔係太成熟
或者叫做未ready 去進入人生下一個階段
佢同女朋友既人生timeline其實就唔係太夾

我係你FANS
你快啲inspire下呢度啲後輩

其實呢到好多人觀念都無問題
合則來不合則去
但就無人可以叫醒樓主呢d裝睡的人
用所謂既理性去包裝自己既自私
明明講到條女可有可無, 但就拖住人唔分手

互相遷就
講就易

咁又唔可以咁既。
岩ge真心應該比個名份人。唔岩唔好拖住

可能我無表態對同居係支唔支持啦
當然婚前要開始磨合
但點解有心結婚既 唔可以求咗婚
係嗰一年幾準備大小事宜既途中先同居？
你想試都要比啲誠意啦係咪？
定係根本無信心可以相處到？
但樓主係想淨試唔想負責任喎

咁我又覺得唔可以一刀切
樓主似係覺得萬一同居唔夾都可以縮沙
夾先再決定結婚
呢個諗法冇問題
只係佢女友係好似你地咁覺得愛嘅就乜都得咁做乜唔結咗先
唔結萬一同居分手好蝕底 (但又好奇怪, 結完唔夾離婚唔通又唔蝕?)

價值觀唔同
如果樓主女友係咁易話為嘅一早傾咗啦

絲打好似有d野係心底好想爆發咁

btw 我中學識個囡囡又係鍾意條仔成5,6年 分分合合到今年先散
但仲要係同居緊 類似係呢類磨合既問題 條囡終於頂唔順
佢地仲要12月去旅行 所以明明分左手佢地都仲訓埋一張床 訓埋呢個月

anyway 同居磨合唔係問題 但同居絕對唔係婚姻probation

仲推緊

其實真係好感性嘅人先會覺得樓主女友冇問題
我同我老公超夾, 冇嘢要爆法喎, 唔洗感性地覺得我係有嘢想爆
但呢個世界大把夫妻唔係咁, 你可以問下上面叫渣股易嘅巴打

女人係雞

好現實咁講
通常求婚呀又好多要求, 要一卡, 要酒店, 要一班friend慶祝
求完轉頭就要book定下年酒席, 去第度影pre wedding
嗰度洗十零廿萬....

又唔係真係求就得呀

其實如果真係唔當婚姻係交易, 唔係更加應該唔覺得自己唔結會蝕?

我自問都唔係咩好感性既人
但樓主個態度真係好閪

樓主女朋友睇到未阿

樓主已經一段時間無覆 唔知係咩同女朋友傾緊呢

不過上面都有人講得岩，或者係觀感問題。即係人地睇到你係咪真係有心想試下磨合。
講真，婚姻對男又好，女又好，都係一個一生的賭博，認真的話。
其實，用例如婚前同居去減低風險，我始終認為係合理。

樓主女朋友要準時收工阿

樓主女朋友召喚！

如果我係你女朋友我殺左你都似
可以預備失去你女朋友啦

佢只係講咗個事實出嚟啫

年齡係女人負責又冇錯喎

岩阿，其實日日嘈其實咪姐係唔夾
希望樓主女朋友放生佢啦

價值觀問題
無人讓步就分手㗎啦
但唔可以指責唔讓步嘅人
但樓主指責緊唔撐佢嘅人

咁就睇男人既個人要求
我作為男人都覺得要有承擔 唔係識得扑野又唔識同個女仔結婚

咁如果唔夾呢?

我真係屌你老母
睇你講嘢都覺得你係嗰啲咩都想人付出 但自己又唔想付出嗰啲
大佬 宜家係拍拖 係雙向 唔係單向嘅佢對你好啊

屌你班撚樣 識唔撚識不推文

Icon 右手邊有隻手

如果我知道個女仔試過同人同居
我真係即刻唔溝

一般女仔都唔會講同人同居過啦

扑嘢呢啲你情我願啫
個過程咪又係大家ENJOY

樓主只要講話為結婚,所以想更了解對方.咁好好包裝下就會唔同晒。

樓主女朋友，我覺得你應該要同你男朋友溝通下阿

女朋友收唔收貨阿

其實依家係你地兩個價值觀唔夾
男繼續想同居先再諗住唔結婚
有事可以退貨無cost
女(連家人）嘅就覺得結咗婚先同居如果唔係蝕抵

依家個男嘅就大條道理想女朋友就晒佢

我就覺得如果個男既夠愛女朋友既
可以協調下
如先買戒指求婚 訂婚
預3年三年後結婚
依家開始同居兼開始做結婚既research

男既可以繼續試條女啱唔啱
但要付出$ 落訂先囉（安排結婚野）
咁可以照顧埋女家感受

希望女朋友明啦

女朋友收到未阿

係咁諗都唔好同佢講啦，花式自殺？
女人立場27仲同居比你拖住唔結婚，轉眼三十就冇咁有市場. 男人三十四十先結婚反而無所謂.
做你條女心淡正常

點解要結婚?

咁鐘意處 去幼稚園搵啦😂

推比樓主條女睇

岩岩傾完電話 未

佢有你做男朋友真係好不幸
睇得出你靜係係自己角度諗
自撚私食屎啦

唔夾咪試下就
就到咪得
但如果個gap真係太嚴重既話就真係搞唔掂

你唔自爆邊有人知
同埋同居過有咩問題

連登：為結婚所以想了解對方
我： 想了解對方先結婚

個結果其實咪都係一樣， 合則來，不合則去

冇諗住生仔根本唔需要結婚

屌你 800負評
想知一個post最多可以去到幾多個comment

唔自爆就無人知
咁鍾意呃人 真係好岩做結婚對象

唔自爆就即係厄人

傻啦 佢地無咁傻
梗係話為左將來婚姻生活更順利 我地提早體驗

咁我唯有繼續幫你輕輕一推

繼續召喚樓主女朋友

你講無分別因為你只由結果黎睇
愛情感情從來都唔可以凈係睇結果架啦
比較感性 著重主觀感覺

我覺得有好大分別
因為想結婚先打算同居既話
你係因為想一齊生活先提早適應下磨合下
令到之後婚姻生活順利d美滿d

但係如果你話係同居試下大家要唔要結婚
咁你只係尋找一個可以結婚既人
對象係咪我 其實好似唔重要
至少對方會覺得不被重視

打飛機、同女朋友扑嘢、同ptgf扑嘢

其實個結果都係一樣

Exact7ly!!!!!
你真喺講得太好 尤其紅字

樓豬一味話梗係有唸結婚 又話5年內註冊結婚
但係得個唸字得個講字
實質行動乜都無
叫人點等你？
其實你真喺想同佢結 但係又覺得未係時候真係結既
show比女人睇你係有努力 有做野
有實質計劃將來要點做先可以達到呢個目的
做dd野 其實佢就可以等你
佢就可以話比自己聽 其實你真喺好想同佢結婚
其實等耐d真喺會等到

好多男人同左居就懶得結婚

覺得樓主放生女朋友會好啲，佢好明顯唔想結

亦覺得自己3、5、7年後仲有本錢

樓主女朋友如果傻更更等樓主幾年再分手

真係多得樓主唔少

放過人哋啦屌
各位推完呢個記得推埋其他有用嘅po

唔講就唔知既咩？
唔會影相？唔會post ig?
（新居入夥／起屋企煮飯仔都可能會post啦）
屋企人都知喇掛？
確保到朋友家人唔會爆嚮口？

呢位巴打好有point

樓主自私，冇諗同人結婚就用同居去拖住人

其實真係有d怪，我識2個fd，條女搬埋入去唔願走

咁你又有無三從四德？
唔好咩都怪晒男人啦

分手好過啦
我戥樓豬條女唔抵
負你老母債呀自己女朋友都唔尊重

明白人都係諗咗自己先嘅
樓主講嘅都有佢道理 姐係唔係真愛無敵
但唔係代表樓主你以前受過傷 之後都要築起牆嚟擋住其他同你好嘅人囉
有心結就嘗試解開佢 要結婚嘅話夾係重要
但為對方諗多啲 大家都付出多啲都好緊要 唔係淨係諗自己
勸你都係諗清諗楚再揀結婚 唔好令你女朋友結咗婚又早早離婚

好 樓主女朋友睇下呢句

有啲人話唔講出嚟唔代表係呃人
因為同居唔係啲咩大事 或者唔好嘅事
咁我又咁講啦 大家講到時代已變 開放唔傳統
咁其實搵sp都係開始幾common嘅事
咁如果在座各位巴打嘅女朋友/老婆以前搵過sp, 甚至係多過一個
佢唔講 係你後尾先發現 又真係可以當冇嘢咩
單身搵sp又唔係出軌 亦唔係衰嘢嚟 解決生理需要
我又想知有幾多個接受到

你飛鳩條女, 溝過條十八廿二靚妹拍吓散拖先啦, 當堂冇晒結婚壓力.

講真, 你先係果廿八, 三十都未出頭, 咁快搵舊嘢綁住自己, 又係on9 啲嘅. 到你三十六七八, 事業經濟穩定, 如果玩夠想修心養性, 到時溝條廿五六七, 拍兩年結婚咪啱啱好囉

本身想撐樓主
因為同居其實係好重要
可以更深入了解對方
如果結完先同居
之後發現有啲生活習慣係雙方接受唔到磨合唔到
其實咁樣仲難搞

不過見到樓主打上面句死人嘢
就feel 到樓主一定係啲自以為是，不可一世嘅仆街仔
所以樓主你都係收皮啦

睇你回應就知你開post都係想人附和你幫你屌柒條女
負評係俾你啲態度
如果唔夾就諗住飛鳩人就算，唔會接受包容同磨合嘅，你都唔係咁愛你女朋友，放生人啦

唔係唔支持同居，係唔支持樓主呢個心態
更何況雙方意願好重要，我地同意又如何？

諗唔到？
如果女仔兩老年紀大想照顧佢地？
如果本身屋企位置方便返工？
如果純粹鍾意住自己屋企？
你果句女朋友唔尊重樓主想同居既決定真係把撚火
我想你俾哂啲錢我點解你又唔尊重我既決定既

你只想到了你自己

至少我接受唔到
生理需要唔識打飛機？
搵sp 叫雞 ons一樣接受不能
利申 真絲

咁婚前生仔同婚後生仔都係一樣姐
大家做咩一定要結婚先生仔姐

絲打你幾歲？

都有好多連登post講分過手嗰排條女搵過sp/ons
講接受唔到啦 應該唔係得女仔接受唔到
所以我就想講 呢啲都係價值觀問題
樓主覺得同居過冇問題 就算之後分埋手都冇所謂
或者同居過唔講出嚟 唔代表呃住人
但唔代表個個都係咁諗

其實我都唔明 我都prefer同居先
利申 我係絲

我係女人都會咁諗 唔試過點知有冇咩大問題
所以真係唔明啲女人

入黎睇下樓主比人屌醒未

而家40k， 但我都冇信心結

應該未 屌我拖住條女果d comment就唔會睇落去
成班女權好似身同感受咁
其實有咩拖唔拖住 都係d女自卑 唔信/唔想靠自己生活落去 想搵個人下依賴下

如果唔想結婚係自私
咁條女因為就到三十想結婚又係咪自私
我唔想結係因為根本係為結而結

人到30就要結婚呢個concept根本就係為俗世低頭跪地

呢條rule邊個set架？一定要跟架？ 唔結就係原罪所以之後都冇人要呀？

成世人跟住俗世走，copy人地人生跟住走會開心咩？

既然反送中我地識上街抗爭, 咁可唔可以反思下其他體制下各種on9封建思想。根本去到內心又係中國人dna作怪， 隔波逐流，盲婚啞嫁，有錢就係萬能。 個社會想你點你就點，都冇諗過自己個人生係想點。 唔駛做研究都知，香港人既一生應該99%相似。

u grad》搵工》番工》結婚生仔》供樓》 得閒去下旅行》 抱下孫》等死。

有句野講得岩，多數人活到25歲就己經死左

你屌我話講到咁大道理我又做過d咩， 我既人生唔需要同人交代， 正如你地既人生都唔需要同其他人同個社會交代一樣。可能我end up都係一樣結婚生仔退休等死，但至少思想上有d諗法，想睇下呢個世界既真實性。

根本年齡時間呢d都係人諗出黎，個世界根本唔存在。
你既一秒同我既一秒其實一唔一樣。
邊個話你知你今年30歲架。
聖經幾時講過唔可以有婚前性行為架。
幾時有講過唔可以搞gay架。

但你同港女討論呢d， 佢唔想聽唔想知做番個港豬算，成世人諗食好野去邊度旅行。十個港女十個都係諗呢d真心講句，其實除左樣同身材有別， 思想上真係冇分別咩？
what make you special?

而家係你過緊日子，定個日子過緊你？
根本每個人心入面都住了一位藍絲 so9sad

845個負評係咩料

巴打，初初同你啲comment我都唔認同你，但你呢篇野真心駁唔到。而家最大同唯一嘅問題係你同你女朋友對於幾時結婚，甚至結唔結婚呢個問題有分岐。其實你上黎都係冇用，十個人會有十個人嘅意見。不如你坐低同女朋友一五一十咁講佢聽你點諗仲好啦，要走要留要等比番女朋友揀，等佢衡量，但你都要有心理準備你女朋友未必會等你，始終你地價值觀真係唔太一致。

邊個話30歲結婚係跟傳統跟世俗眼光先
想結婚生仔一定係跟？唔可以係自己想？
好明顯你係唔識體諒人既人，剩係會諗自己
冇企過係人地角度諗
女人想結婚就一定係跟條rule走既 結婚生仔湊孫等死
唔可以係想獨佔心愛既人 想同佢組織家庭既
同埋想生仔一定係30歲前係最好 身體狀況同復原能力都一定係好過30歲後先

Ok fine當你唔生 講返結婚意義
女人想結婚都係想要個名份姐 結左婚係法律上都係你唯一既伴侶 某程度上係想要安全感同名份
結婚呢樣野 除左比你可以生仔 攞免稅額
都係比安全感 滿足獨佔慾既手法
咁當然結完都係可以離啦

老實講 以結婚前提下婚前同居我係絕對贊成
係同居之間磨合大家習慣 磨唔到一齊討論點一人讓一步
真係磨唔到 有好大分歧咪大家好聚好散

大家唔撚認同係你啲態度呀
睇哂你打啲野好肯定你唔係想以結婚前提同居啦
試完 哦 佢啲習慣同你唔夾 唔磨合啦夾唔到架啦 咁分手啦 唔結婚啦
仲要講埋「年齡對男人係資產，對女人係負債，完。」
你真係世界級呀你 剩係睇呢句野都睇到你有幾自私啦 撚樣
呢句野係岩呀 係真理呀 但唔應該係當事人講出口囉
姐你都覺得自己條女越老越無價值啦 咁試問你條女驚你屌厭飛左佢 好正常啦下嘛？

你女朋友想30歲結婚係自私
你地拍得個幾百日 我頂盡你最多咪一年唔夠 夠一年 over一年你直接講年數啦
咁你拍得一年唔夠 逼人同你同居係咪都係自私呀
你自己對上幾個Comment都話未準備好 未想結婚啦

你咁都可以拉埋政治做比喻
用你啲所謂「理性」包裝自己講既野 講到自己唔係賤人
係你地班連登仔係死港女呀 封建呀 傳統呀 隨波逐流呀
我就唔同 我反傳統既 我鐘意chur條女同居 但未準備會同佢結婚架喎 我年齡最大越著數 屌厭咪飛左條女囉

樓主呢啲人做朋友都嫌佢仆街 知唔知點解咁多負皮呀
唔係婚前同居唔好呀
係你講野仆街呀
「年齡對男人係資產，對女人係負債，完。」

初相識時，條女都化晒妝著到靚靚用最好一面見你啦，呢D咪包裝囉
你想同居先後結婚，都係想拆包裝睇清楚先埋單.
你都要好好包裝下對番佢，咪先大家都好囉。

其實佢根本一直兜 呢篇野又係兜返轉頭
30歲結婚係隨波逐流之輩
佢根本一開始就唔想結婚 剩係想同居 有得日扑夜扑
佢剩係用好多野包裝 話有傾過五年內會結婚 之類之類
睇返佢前上幾個comment 佢都話自己未Ready唔敢結婚
咁你chur條想結婚既女同你同居做乜？

咪想滿足自己囉 條女唔肯又話人死都要結婚先肯同居
當然你純粹想一齊住 甜蜜蜜咁生活係Ok 條女肯咪得
但條女想結婚 樓主又唔係結婚做前提逼人同居 條女唔肯都係無錯架喎
樓主只係想條女聽哂佢話 要同居即刻ok 屌厭即刻飛

大家都係想聽包裝野
我就有果句講果句

做人咁辛苦做咩
對住自己條女對住屋企人講野都話要包裝
價值觀唔夾唔岩咪走

條女聽哂我話梗係好
但唔駛成日講咩扑野論
有女都知根本唔會想日扑夜扑
同居之後果種期待可能仲會少d
可能有時會覺得打飛機好過

重申我冇逼佢同居
係傾緊個topic 講起

現階段唔想結 但五年內會結
呢個statement 有咩矛盾？

五年內會結，但又計劃趕不上變化

有無矛盾？

全部你自己講

對住你地好似interview緊咁
咁你當五年內結係藍圖subject to change, ok?
can i get the offer?

冇逼佢同居 咁佢Reject你同居要求 你點解要上黎開Po先
死都要結左婚先肯同居 你上黎唔係想搏同情咁係想點？
有反對意見你都直接飛左唔答啦
你上黎開Po唔係為左證明佢要結婚先同居係錯咩？
你咁Care正負皮都係想有人認同你咋嘛？

喂 你想唔想日扑夜扑你自己心知啦 唔講日扑夜扑 隨時有得扑囉ok?

咁講啦 現階段 你唔想結 佢想結呀嘛
等你五年 然後你唔要佢 佢都32歲啦
咁佢唔想同居想直接結婚都好正常啦下嘛 你話試又冇比Deadline 試夠5年先結婚？
咁點解你唔等到你有能力先同佢講我地試下同居先
再講 佢表現得出想同你結婚 佢都唔介意你有冇能力照顧佢啦
係你未玩夠咋 唔想結婚咋下話
同埋人地叫你玩半同居 擺低鎖匙比佢 你都冇覆人啦
咁到底你點解想完全同居？我真係唔明
佢習慣差其實係你度住一頭半個月 每禮拜兩日都睇得出
扮都冇咁好心機扮足咁耐

學你句名句呀 佢係負債呀 過左三十越大一歲生B風險都越大啦
當佢唔想生 你飛左佢 佢邊有時間去重新建立段感情呀
好老實講去到三張幾既女人都好難再有少女情懷、春心盪漾
基本上35都結唔到 >35都唔會再諗結婚 都變埋高齡產婦
臨近30歲想結婚好正常啦
比你揀一個25歲一個32歲 你都揀25歲啦

佢都無chur你結婚啦 你又何必要咁 開哂Po要證明佢係錯

繼續推俾樓主女朋友睇
你男朋友覺得你d時間唔撚值錢阿

繼續推

推阿推

努力推

推到樓主女朋友入黎

女人搬出黎同你同居
到時你一句話唔啱就分手
咁唔通人地搬返屋企住呀？
自撚私 放生人地啦

岩阿，咁呢個post就一定要推到俾你女朋友睇到啦

到你同居左, 你又會好懷念獨居既生活, 我話既!!!

mind read我

你睇我cap個dpost就知樓主其實唔係咁重視佢女朋友
所以算啦
樓主女朋友有上連登既，唯有推到俾佢女朋友睇到
「這年頭能拆散一對，就能成就一雙」

唔好呀，到時生活習慣唔同就玩完，
我個fd就係咁，
結咗婚先知條女每朝用廁所用成個鐘，
而佢自己又係習慣朝早屙屎沖涼，
當然你有兩個廁所就唔同講法

樓主從來都話一個人住更好，所以我唔明咩原因佢唔分手
佢都無講過

岩阿，所以我幫緊樓主推post推到佢女朋友入黎睇

多謝你support呢個post先
要結就會結
要散就會散
你應該影響唔到d咩

樓主女朋友呢？

尋日樓主女朋友唔得閒睇連登阿？

唔緊要啦，為左樓主女朋友好，我唯有繼續推啦

反正樓主又唔覺得有咩問題

樓主女朋友有需要知

推到去1001的話我會再集大成幫你開過個post架啦

岩阿，唔代表你唔同女朋友攤牌
我就唔推得post嘛
你可以好似之前咁繼續無視我架
你話你怕女朋友發脾氣之嘛
又唔係怕散，我真係閒喎

真係明

女仔出去同囡受家人壓力，唔好只顧自己
現代女仔仍然會覺得結婚不可少

遇到個痴線婆

邊到痴線 幫你加強同女朋友既溝通
為你好咁都唔得

咁你又咁想同居？

我都問左好耐架，樓主無答架
最多就係回
「唔試左先點知識唔識合結婚」
佢想試下架咋，唔岩就退貨架啦
唔會去解決個問題架

睇黎又差唔多係時候cap一cap

咁你有現任會唔會懷念前度

大家可以黎睇下樓主既心態

樓主女朋友聽講有上開連登既

咁可以加強下樓主同佢女朋友既溝通咁

我就努力咁想推到俾樓主女朋友睇

樓主女朋友睇下無壞

唔會
你真係當全世界男人同你一樣咩 賤人

on9
你知唔知懷念點解
你會唔會懷念初戀呀
你會唔會懷念單身呀
你結左婚有bb之後會唔會懷念二人世界呀

其實又唔係唔明佢諗咩既
佢都有講過「最好女朋友聽晒自己話」
咁佢同居其實都只係希望搵到個免費工人
一唔岩心水，做錯咩，就話唔夾唔結婚
因為佢覺得自己大把世界，條女就唔值錢唔特別
是但求其係街到都執到個又好過佢又後生過佢既妹妹仔
所以 幫手推下post啦
樓主女朋友有上連登架

岩阿，咁你快d懷念單身
叫你女朋友入黎追下post

喂 咁你接唔接受到你條女懷念佢個ex同初戀
懷念一件事同懷念一個人係唔同概念架喎
唔排除你得既 你都唔鐘意你條女

條友真係唔識㗎
佢唔知「率直」同「講野唔經大腦」點分架

非常支持樓主懷念單身
都俾自己女朋友知道自己懷念單身

樓主真係賤系嚟 希望佢快撚啲死

連登班毒撚識閪呢d野咩

咁著數？
依家呢個時勢緊係長命百歲好啦

呢個唔係接唔接受到既問題
係必然會發生既事

其實你有冇拍過拖
咩感情狀況

連懷念都ban 無野好講

明明好仆街但唔覺自己仆街嘅賤系 仲衰撚過啲仆街
姐係黑警仲衰撚過啲賊咁

分左手就要洗腦delete 晒d野咁，笑撚死我

條女唔想咪算
咁都拗都咁多頁

拍緊兩年拖啦 但我唔會懷念單身懷念初戀懷念前任囉
因為我好鐘意佢 鐘意到每分每秒想痴死佢
唔會諗起到前任初戀同單身
唔似你
你應該係成龍啲frd黎

有得fuck先係ture love

帽事既

我明白大家唔想追post既
其實都有唔少係我cap樓主既心態既post黎
因為樓主唔怕散, 但又唔同條女分手
覺得 「年齡對男人係資產， 對女人係負債」
條女唔值錢, 自己食撚住佢好開心
但又要扮晒野 憑歌寄意, 但係用 友共情
講到又「我倆情 不變」又「愛情從難扭轉」咁
但結果佢心態係「如果同居唔夾就分手」
結果叫人同居
但又話 「幾時有急過 自己一個住都唔知幾好幾舒服」
神又係佢鬼又係佢
所以我繼續推緊post

其實我唔係想評論d咩
只係想俾樓主女朋友睇一睇

希望召喚到樓主女朋友

知道樓主對自己好有信心既
所以女朋友有需要知道呢個post
同樓主進行深入既了解

唔知樓主女朋友得閒未

求樓主女朋友入黎睇

可能樓主女朋友第一下唔覺得係講自己

希望樓主女朋友可以睇多幾次, 意識到係講緊自己

幫樓主召喚女朋友溝通下

魂斗羅兄我撐你
根本樓主比你睇穿哂
又想要免費工人又要自撚私少少野都唔付出
比人踢爆又自言不對後語扮哂無所謂
仲要用政治包裝自私真係好撚嘔心
講到30歲結婚為俗世低頭咁撚樣
同你同居就唔俗世？
唔踞咪唔好同居囉
接受到咁脫俗咁結婚唔同居都得啦

講到自己咁脫俗一樣要返工食飯扑野，哈

大家懶可以睇懶人包

樓主真係好撚on9
當你真係諗住5年內結婚
有咩計劃？有咩實際行動？
除咗水9條女同居試下請問你做咗啲咩去說服人你真係想結婚？？？

其實你可以嘗試了解下樓主既心態先
佢只係想有人認同佢
「同居係結婚前必須, 而試唔岩佢就可以不負責任咁分手」
因為「年齡對男人係資產， 對女人係負債」
條女唔值錢, 自己食撚住佢好開心
從來樓主都唔急住同居, 都唔想結婚
佢話「幾時有急過 自己一個住都唔知幾好幾舒服」
但佢又唔同女朋友攤牌話佢知自己唔想結婚
所以可以唔洗再問d佢根本答唔到既問題

屌你都係唔撚明人地屌緊你d咩

可以睇左樓主既言論再討論
樓主既心態係想有人認同佢
「同居係結婚前必須, 而試唔岩佢就可以不負責任咁分手」
因為「年齡對男人係資產， 對女人係負債」
條女唔值錢, 自己食撚住佢好開心
從來樓主都唔急住同居, 都唔想結婚
佢話「幾時有急過 自己一個住都唔知幾好幾舒服」
但佢又唔同女朋友攤牌話佢知自己唔想結婚

繼續幫手推到樓主女朋友睇到呢個post

咁你講晒啦你覺得justify到咪得囉
俾你睇返自己講過啲嘢又話人interview
offer麻煩問返你女朋友

我出街唔𥄫女
睇Av係解決生理需求 唔睇唔通用念力打飛機呀？
懷念Ex 懷念單身係生理需求咩
Btw賤人係鬧樓主

你真喺好有恆心

佢夠薑同佢女朋友deal
一早傾左, 唔洗上黎開post
講到自己好自豪可以食住條女咁
「年齡對男人係資產， 對女人係負債」
結果女朋友一發皮氣又笠水
又憑歌寄意, 又「女朋友發少脾氣一日 我長命一日」咁
又話自己一個住好, 又懷念單身
但又唔同女朋友攤牌

因為聽得出女朋友有上連登
救到就救啦

我都係到追擊樓主就係因為佢一句「年齡對男人係資產，對女人係負債，完。」
好撚型呀 講啲野好有真理
佢條女應該聽聽話話 佢要同居就同居 比佢屌厭就飛 唔洗結婚負責任啦 反正都係負債黎

最慘係, 佢完全唔明
咩叫事實還事實, 心態還心態
講野都唔用腦, 用所謂既率直同理性去包裝自己講既野

佢有腳臭，唔想比你知，結左婚先知你無得反悔

其實好多野兩個人都有得夾
唔係解決唔到
有腳臭咪睇中醫調理身體改善下
又唔係絕症
樓主個d死人心態唔撚自得自己有錯
唔撚肯改, 就真係絕症無得救啦

睇返上少少了解下啦
樓主既心態係想有人認同佢
「同居係結婚前必須, 而試唔岩佢就可以不負責任咁分手」
因為「年齡對男人係資產， 對女人係負債」
條女唔值錢, 自己食撚住佢好開心
從來樓主都唔急住同居, 都唔想結婚
佢話「幾時有急過 自己一個住都唔知幾好幾舒服」
但佢又唔同女朋友攤牌話佢知自己唔想結婚

繼續幫手推到樓主女朋友睇到呢個post

睇得出樓豬未玩夠，同居只係想要個免費工人同SP

邊到講過
介唔介意share出黎

我有追po
亦贊成結婚前應該同居了解多啲
但係唔撚係用同居去試下呢個人
同居係以結婚為前題去習慣同另一半生活

救救樓主女朋友

你知就好啦仆街

所以「可以唔洗再問d佢根本答唔到既問題」
佢答唔到, 所以都唔會答
上面好多巴絲都試過了
佢只會睇到自己想睇既野

樓主女朋友係唔係差唔多放工啦
係時候追post啦女朋友

40k都已經好唔錯喇
但真係學你咁講
就算呢個數又如何
咪又係要屋企人埋單

我都就放工啦, 希望樓主女朋友得閒睇post啦

希望樓主女朋友得閒睇post啦

屌，我26歲，啲有拖拍嘅中同都開始結婚

人地想結婚, 同有能力結婚
係人地既事
唔代表樓主女朋友唔想同居
而樓主又唔想結婚
樓主可以有「同居係結婚前必須, 而試唔岩佢就可以不負責任咁分手」
因為「年齡對男人係資產， 對女人係負債」
條女唔值錢, 自己食撚住佢好開心
從來樓主都唔急住同居, 都唔想結婚
佢話「幾時有急過 自己一個住都唔知幾好幾舒服」
但佢又唔同女朋友攤牌話佢知自己唔想結婚

繼續幫手推到樓主女朋友睇到呢個post

28 歲搵40k, 梗係做playboy 風流下先啦

想風流又扮君子個下仆街

不過呢類去旅行都見到。
但，有d野係同居先見到。
當然，我認同要有個plan比人地。

同居住劏房就無謂，但如果你有個千呎供完嘅樓，諗唔到佢有咩理由拒絕。

我認為係要磨合。當然唔係一唔掂就放棄。
但，有時某d習慣來講，對某d人係超越可以習慣的範圍。
早d發現可以早d做決定。

好睇另一半。
我搵50k. 但老婆唔肯返工。一樣窮

唔想結定係無信心結先

cls 27歲有幾多青春俾你浪費？
自撚私
到時同居之後又話結唔結咪一樣
遲啲先啦
到時人地三十幾歲
仲有時間同你玩？

如果你係絲，可能睇完樓主心態有幾差，你都唔會想同佢一齊住

咁你自己揀錯人，無眼光
關咩事

追post，係唔想

尋找樓主女朋友

大家唔想追post就睇下呢個

直接d 認自己未玩夠未定性咪算囉, 咁多藉口做乜

樓主係on9
但點解咁多女人可以講過30 就賣剩蔗
同過居就係淫蕩
自己比枷鎖自己

人比人 比死人呀絲打

香港人真係好撚慘

頭2段唔係好同意
係而家香港個環境下 結婚唔係咁簡單
無得話自己好想就得 剩係樓已經煩死

包裝

你咁樣我係唔會驚你 女朋友係我隔離 我照覆你

點解你會覺得我係要你驚
我只係想救你女朋友

為你好俾你地加強溝通又唔撚得

說好的唔會偽裝自己
說好的率直
做乜打臉又打得咁快

樓主唔係好威威話唔包裝自己架咩

想同居又變到想風流未玩夠
你繼續慢慢推

其實睇左咁耐
都無乜人會追post既
等1001我再集大成開過個post算

好有毅力

本住大愛精神，救到一個得一個
畢竟樓主女友都27

樓主上連登可唔可以唔好用emoji

扑咗未

佢地都去到談婚論嫁
仲有乜野未做過
我覺得係條女有心理關口者
至於死都唔肯同居
我覺得佢想結左先同居
都係想有乜事起上黎都
有張婚紙保障番自己
人之常情 或者
你條女仲未完全信任你羅
咁就要睇下樓豬平時份人係咪
俾人吊兒朗鐺種感覺啦

追post
個個禮拜都扑

追上少少睇我cap樓主d post就知咩人架啦

其實呢 佢只不過係一個數據 仲要有reasoning 先至可以係一個 可以攞嚟做judgement嘅sentence

咁抵樓主死啦 你老母唔岩就分啦
拖撚住把撚 兩個加埋都60歲 仲唔撚化

咁你係唔係仆左野先拍拖 生左仔先結婚
咩到要試？比唔倒誠諾人重諗住同人同居？

十分簡單：同另一個同居緊，或者已經結左婚

你只係暫時用黎解悶

樓主咁理直氣壯 比埋個po女朋友睇呀嘛

睇完你呢個post 就算女朋友主動話想同居
未知會唔會結婚就唔好一齊住
驚一陣唔夾 要分開果陣 害到佢無人要
真係愛女朋友就要考慮埋呢點

訓醒聽日再幫佢慢慢推

我38 歲都未玩夠啦, 何況你咁後生, 大家都係男人, 我明嘅

其實任得你解ge....
根本你夠膽唔同居就結婚的人，一係本身就好夾。所以離婚率低。
又或者咁做的人本身比較傳統，所以亦會較少離婚。呢d research野，睇你點解讀。

唔會

屌 改名啦

現實少少啦，如果你真係當佢係結婚對象，結左婚先一起住又有咩問題
未結同居唔係問題呀，但女方始終會諗「同居又唔係結婚，咁即係點？係咪咁樣就一世」
你都28啦唔細啦，係啱咪俾個promise 人。女仔27歲啦，係會為保障自己未來打算下。

結左住埋一齊唔岩大家會肯磨合
同居懶得磨合，直接分？

唔好講極端例子啦
同埋你又唔係做社工 使乜理其他人係點

就講你眼前人 即係你女朋友
你覺得佢有咩生活習慣係你接受唔到
佢有咩生活習慣係你唔知嘅 而你又覺得你會接受唔到
試下講

如果你唔知佢幾耐洗一次
點解唔直接問下佢？
咁簡單嘅溝通都做唔到？
使唔使複雜化成件事啊
如果你話唔好意思問 問唔出口 或者呢啲問題太幼稚
我勸你放過對方啦 放過埋其他女仔啦
一路睇post都覺得你份人好難頂（溝通上）起碼網上面係 現實生活唔知

如果你肯定佢係一個月洗四、五次
而你又唔知自己頂唔頂得順
你要用同居黎試「自己忍耐程度」
講真提出「要試自己忍耐程度」呢個point
其實即係唔係咁愛對方㗎咋
唔好自欺欺人啦
分手啦

如果佢愛你 都可能會為你改
你唔講 或者覺得唔需要講 唔需要佢為你改
你想一路碰運氣 搵個perfect match嘅另一半
祝你好運囉
我自己覺得一齊係需要磨合嘅 而磨合過程係可以舒服同sweet
溝通好緊要

連登巴絲其實平均年齡幾大

喂 收嗲啦
你最Care既負皮既就黎成千個啦
留言都就黎1001 起碼超過7成留言都係屌柒你
你仲唔識反省 問返連登仔幾大
真係唔明點解你有女

我幾care負皮你都知
又mind read我
呢度比人屌下有咩所謂
仲同女仲行緊咪得

其實真係一d都唔care

客觀事實 唔係想咁話自己 但比你揀你唔會首先考慮過30歲嘅女人 同過居會好多人介意

好似樓上有位話 人係群居動物 無可能完全唔介意其他人眼光

況且年過30 想有下一代嘅就有好多額外嘅考量 女人想盡量30前結 好合理姐

結婚前同居我完全贊成
但追完POST先發現原來
樓主係講緊三年後甚至五年後先可能會結
咁多鳩餘啦
只會比人覺得你用同居做藉口拖人幾年無心結

正解
就咁男女同居 你條女對你有信心 佢家人都冇啦
求咗 plan埋大概幾時結婚再同居
所有嘢就順理成章哂

樓主講呢句 真係好乞人憎
睇黎女朋友花時間同你拍拖既同時 係你眼中係一直貶值緊
希望你女朋友快啲睇到你呢啲心聲 再決定係唔係繼續係你身邊貶值

唔係愛人就放手啦. 益下細佬好過

一齊推到俾女朋友睇到

為左新入黎既可以睇到重點
再quote一次

中間有好多巴絲解析佢聽點解女朋友咁反感架
畢竟同唔同居係個人意願, 無咩話絕對正確或者絕對錯誤咁
都有人叫佢半同居先, 俾鎖匙女朋友, 想上就上, 唔上就唔上
訂左婚先, 起碼都叫有個承諾
然後就好搞笑啦
佢又話唔想做個不負責任既人渣
但又憑歌寄意, 但佢用個首歌又 「友共情」 咁喎
好難理解同捉摸
所以我都係默默推到佢女朋友見到,等佢兩個自己搞掂佢算
救到一個就一個啦, 樓主女朋友都27, 廢事佢後悔自己揀左個咁既人

發生關係未?

樓主稱: 個個禮拜都扑

其實同居先定結婚先，真係唔重要，但樓主個表達同思想就岀曬事

世上好難搵到2個人完全合拍又夾，每個人無論生活習慣，思想，興趣都唔同。

結婚係2個人相愛到肯一齊互相遷就，互相包容咁過埋下半世，古代人唔係忍，而係佢地明白呢個道理，你無可能搵到個同你100%夾既伴侶。

一樣野壞左，古代人係去修補，而現代人就係換，好明顯樓主覺得呢個世界上有夾到漏油既2個人。就算有，都唔會輪到你。

同居試完夾就要，唔夾就掉，買野都無得俾你試用幾個月先俾錢啦大佬。唔通上完床條女唔肯女上你又話唔夾要分手？其實好多生仔後既生活又完全唔同，唔通你又要離婚？

樓主女友如果你睇到，真係唔洗留戀呢種男人。

我祝樓主你早日搵到永遠100%同你夾既女人

點ar 進可攻進可守呀？
你根本自私

唔好諗同居同結婚la
你女朋友根本應該同你分手
因為你愛嘅係自己

仆街自撚獅

一訓醒又係你
weekend同男朋友仔放鬆下啦
你係咁推個post都冇用

一係幫手諗下我同女朋友今日除左分手可以做咩 仲未諗住出街有咩可做

thanks

同居六年再結婚一年宜家搞緊離婚
觀點同論點上面基本上都講過晒
唔好再講咩同居試下先啦
根本上唔岩就唔岩
唔會因為試左而結/試左就唔離

你覺得無用, 唔代表你女朋友覺得無
就算連你女朋友都覺得無
咁要係你女朋友睇晒成篇文既前提下先可以成立
所以我會繼續推架你放心
俾你加強下同女朋友既溝通, 搵下話題阿嘛
又你係自己講到個女朋友一文不值咁
食撚硬佢咁架嘛
咁你做乜咁擔心洗唔洗分手呢
而你就唔洗關心我啦
我唔係黎騎刧你個post既

蠔油就有
大家想法都唔同，點行落去？

問翻本人

咩原困離

其實你可以繼續唔Care
我想召喚下你女朋友咁姐

我文盲
咩原因離

遇到個痴線婆
你咁關心我條女睇唔睇到做咩
咁想我地分手咩

樓主居然見到
男方想結我唔想結
最後同居六年男方屋企催婚
男方番到屋企就當我工人
我打緊工又要幫佢還錢
結婚一年去旅行我埋全單
男方仲要話 係你想去咋 我從來都冇話想去

當時我先醒覺我幾愛呢個人都冇用
對方根本當我係免費雞

係呀講緊樓主條女呀
千祈唔好中計咩同居試下先
俾你結到都可能同我同一下場
趁宜家仲有得搵
搵個願意承擔既男人啦

隔幾頁講一次 點解有咁多負皮
都叫唔Care

你唔關心唔代表其他人唔可以關心
而且邊有話我想你地分手
由結至終我既動機都係覺得你女朋友有需要同你溝通下

而且你係自己話
年齡對男人係資產， 對女人係負債
咁你怕咩分手
仲有大把世界過你啦

香港有個地方叫香港仔
冇個地方叫港女

好認同, 但樓主唔想我推到俾佢女朋友見到

番到屋企當你工人咩都你出哂錢點解仲要結

負皮一萬個都影響唔到現實生活啦
反而覺得幾過癮

話咁快一千個

想法唔同應該十pair 8pair半都唔同
都係tune既姐

除非真係一個am一個fm

岩阿, 咁你怕咩女朋友睇到姐
反正佢對你黎講都只係負債之嘛

問我咩

你真係文盲架喎, 姐係叫你俾翻個post女朋友睇, 問你女朋友本人阿

再quote一次俾新入黎既朋友仔

系咪即係結左婚先可以有性行為？

就黎可以開新po追擊樓主

同居好出奇咩，身邊都唔少同居， 你話要同老豆老母屈埋一間細屋既話緊係有問題啦，比我係女都唔制啦，唔係既話兩個人情投意合，大家都想一齊生活下當然冇問題，亦當然要以結婚為前提。

no

都話左唔係追擊樓主
係加強樓主同佢女朋友溝通

.

樓主仆街死未
樓主女朋友我希望你三思
呢個仆街仔 不可一世 自以為是

大家係俾正負皮之前可以碌上少少追下post先
重點我基本上都有整合到出黎

一直都唔係講緊同唔同居先
係屌你老母 淨係識諗自己
一味我我我我我
你就識講你男人冇感覺
你女朋友係女人呢痴撚線
你有冇由佢立場同感受出發諗過

我老婆都係 仲要買埋樓添 30歲結左

新入黎既朋友仔可以了解下先

笑死 不如你幫我覆其他comment算
而家做埋我代言人咁滯

女人人到30歲左右感覺真係好急結 唔想矮化女性 但係咪真係急住搵人埋單

咁撚Care負皮
咁你Care你即將面對三十歲既女朋友未
屌極都唔化
咩三十歲之前唔結 之後就冇人要
屌你由頭到未淨係識喺自己層面出發
你有冇諗過女人三十歲之後Market有幾低

30歲之後女人既選擇根本就會下降
到35之後就直情插水咁下跌
你話你男人冇感覺
但屌你 對方係女人嚟啊on9

呢個咁正常既po都過千負評，兒登真係兒登

睇到好撚嬲

真 樓主講既野係真理黎 唔明點解咁多人負評
「年齡對男人係資產，對女人係負債，完。」

你咁講咪即係想搵人埋單囉
講咩愛與包容，因為好愛對方先想結
其實你地d女有咩資格話我自私
你從自私既角度出發話我自私

笑死

所以我問上連登平均年齡幾多
你問而家d中學生我諗對同居都持開放態度
呢度提下都成千個負皮一黎就話你根本唔想結想拖住條女

岩阿，咁你俾呢個post俾女朋友睇未？

你嬲咩姐 你條仔唔係我咪得
You are somebody that I don't know
But you're takin' shots at me like it's Patrón

You need to calm down, you're being too loud

無同你嘈過都要calm down
唔怪之得你女朋友發脾氣你就笠水啦

相見好同住難，唔同居試下結左分先發覺頂唔順咪大獲

咁咪唔好開post囉
超過7成人都屌你
都唔會諗一諗
就淨係care女人係負債 同負皮

講真，我淨係同女朋友同住左一個星期我都有好多野頂佢唔順啦

你應該要碌上少少睇個全文整合版

你呢個post你留左幾多個comment你自己報數

quote你講既野都叫唔calm down
定你想唔諗數阿

唔理架啦， 你要同居即係唔想結婚，想拖住條女。 無結婚打算就分手啦，賤人

唔認數

無SEX點可能傾同居架?

但又真係你自己講，你其實唔想結婚，只係想拖住條女喎

完了吧 如無意外

Conclusion

我就準備開過個新post，樓主自己再諗下要唔要入去死撐

1000